document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    const flashcards = [
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ.๒๕๓๙ - - - - -",
        "back": "ภูมิพล อดุลยเดช ป.ร."
    },
    {
        "front": "ให้ ไว้ - - - - -",
        "back": "ณ วันที่ ๒๗ กันยายน พ.ศ.๒๕๓๙"
    },
    {
        "front": "เป็น - - - - - ปัจจุบัน",
        "back": "ปี ที่ ๕๑ ใน รัชกาล"
    },
    {
        "front": "พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช - - - - - ว่า",
        "back": "มี พระบรมราชโองการ โปรดเกล้าฯ ให้ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "โดยที่ - - - - -",
        "back": "สมควร มี กฎหมาย ว่าด้วย วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "จึง ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ - - - - - โดย คำแนะนำ และ ยินยอม ของ รัฐสภา ดังต่อไปนี้",
        "back": "ให้ ตรา พระราชบัญญัติ ขึ้น ไว้"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - “พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ.๒๕๓๙”",
        "back": "๑ พระราชบัญญัติ นี้ เรียก ว่า"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ [1] พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้ บังคับ - - - - - วัน นับ",
        "back": "เมื่อ พ้น กำหนด หนึ่งร้อย แปดสิบ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป",
        "back": "แต่วัน ถัดจาก วัน ประกาศ ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง - - - - - ตามที่ กำหนด ใน พระราชบัญญัติ นี้ เว้นแต่ ในกรณีที่",
        "back": "ตามกฎหมาย ต่าง ๆ ให้ เป็นไป"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย ใด กำหนด วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง เรื่อง ใด ไว้ - - - - - ประกัน ความเป็นธรรม หรือ",
        "back": "โดยเฉพาะ และ มี หลักเกณฑ์ ที่"
    },
    {
        "front": "มี มาตรฐาน ใน การปฏิบัติ - - - - - กำหนด ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ราชการ ไม่ ต่ำกว่า หลักเกณฑ์ ที่"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค หนึ่ง มิ ให้ ใช้ - - - - - อุทธรณ์ หรือ โต้แย้ง ที่ กำหนด ใน กฎหมาย",
        "back": "บังคับ กับ ขั้นตอน และ ระยะเวลา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔ - - - - - บังคับ แก่ (๑) รัฐสภา และ คณะรัฐมนตรี",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ มิ ให้ ใช้"
    },
    {
        "front": "(๒) องค์กร - - - - -",
        "back": "ที่ ใช้อำนาจ ตาม รัฐธรรมนูญ โดยเฉพาะ"
    },
    {
        "front": "(๓) การพิจารณา ของ นายกรัฐมนตรี หรือ - - - - - โดยตรง",
        "back": "รัฐมนตรี ใน งาน ทาง นโยบาย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ศาล และ การ ดำเนินงาน ของ เจ้าหน้าที่ ใน กระบวนการ พิจารณาคดี การ",
        "back": "(๔) การพิจารณา พิพากษา คดี ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "บังคับ คดี และ การ วางทรัพย์"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ การ สั่งการ ตามกฎหมาย ว่าด้วย คณะกรรมการ กฤษฎีกา",
        "back": "(๕) การพิจารณา วินิจฉัย เรื่อง ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "(๖) - - - - -",
        "back": "การ ดำเนินงาน เกี่ยวกับ นโยบาย การต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "(๗) การ - - - - - ซึ่ง ปฏิบัติหน้าที่ ทาง ยุทธการ ร่วมกับ ทหาร ใน การป้องกัน",
        "back": "ดำเนินงาน เกี่ยวกับ ราชการทหาร หรือ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "และ - - - - - ภัย คุกคาม ทั้ง ภายนอก และ ภายในประเทศ",
        "back": "รักษา ความมั่นคง ของ ราชอาณาจักร จาก"
    },
    {
        "front": "(๘) การ - - - - -",
        "back": "ดำเนินงาน ตาม กระบวนการยุติธรรม ทางอาญา"
    },
    {
        "front": "(๙) การ - - - - -",
        "back": "ดำเนินกิจการ ของ องค์การ ทาง ศาสนา"
    },
    {
        "front": "การยกเว้น ไม่ ให้ นำ บทบัญญัติ แห่ง - - - - - แก่ การ ดำเนินกิจการ ใด",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ มา ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "หรือ กับ หน่วยงาน ใด นอกจาก ที่ กำหนด - - - - - ตรา เป็น พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "ไว้ ใน วรรค หนึ่ง ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - มาตรา ๕ ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ตาม ข้อเสนอ ของ คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "“วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง” หมายความว่า การ เตรียมการ และ การ ดำเนินการ ของ - - - - - คำสั่งทางปกครอง หรือ",
        "back": "เจ้าหน้าที่ เพื่อ จัด ให้ มี"
    },
    {
        "front": "กฎ และ รวมถึง การ ดำเนินการ ใด - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ๆ ใน ทาง ปกครอง ตาม"
    },
    {
        "front": "“การพิจารณา ทาง ปกครอง” หมายความว่า การ เตรียมการ - - - - - เพื่อ จัด ให้ มี คำสั่งทางปกครอง “คำสั่งทางปกครอง” หมายความว่า",
        "back": "และ การ ดำเนินการ ของ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "(๑) การ ใช้อำนาจ ตามกฎหมาย - - - - - สร้าง นิติสัมพันธ์ ขึ้น ระหว่าง บุคคล ใน",
        "back": "ของ เจ้าหน้าที่ ที่ มีผล เป็นการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - สงวน ระงับ หรือ มีผลกระทบ ต่อ สถานภาพ ของ สิทธิ หรือ หน้าที่",
        "back": "อัน ที่จะ ก่อ เปลี่ยนแปลง โอน"
    },
    {
        "front": "ของ บุคคล ไม่ ว่า - - - - - เช่น การ สั่งการ การอนุญาต การอนุมัติ การวินิจฉัย",
        "back": "จะ เป็นการ ถาวร หรือ ชั่วคราว"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ การ รับรอง และ การ รับ - - - - - การ ออก กฎ",
        "back": "จดทะเบียน แต่ ไม่ หมายความ รวมถึง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน กฎกระทรวง",
        "back": "(๒) การ อื่น ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - กระทรวง ข้อบัญญัติ ท้องถิ่น ระเบียบ ข้อบังคับ หรือ บทบัญญัติ อื่น ที่ มีผลบังคับ",
        "back": "“กฎ” หมายความว่า พระราชกฤษฎีกา กฎกระทรวง ประกาศ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ ใช้ บังคับ แก่ กรณี ใด หรือ บุคคล ใด เป็นการ เฉพาะ",
        "back": "เป็นการ ทั่วไป โดย ไม่ มุ่งหมาย"
    },
    {
        "front": "“คณะกรรมการ วินิจฉัย ข้อพิพาท” - - - - - ที่ มี การ จัด องค์กร และ วิธี",
        "back": "หมายความว่า คณะกรรมการ ที่ จัดตั้งขึ้น ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ หน้าที่ ตามกฎหมาย",
        "back": "พิจารณา สำหรับ การวินิจฉัย ชี้ขาด สิทธิ"
    },
    {
        "front": "“เจ้าหน้าที่” หมายความว่า บุคคล คณะ - - - - - หรือ ได้รับ มอบให้ ใช้อำนาจ ทาง ปกครอง",
        "back": "บุคคล หรือ นิติบุคคล ซึ่ง ใช้อำนาจ"
    },
    {
        "front": "ของ รัฐ ใน การ ดำเนินการ อย่างหนึ่ง อย่างใด ตามกฎหมาย - - - - - ใน ระบบ",
        "back": "ไม่ ว่า จะ เป็นการ จัดตั้งขึ้น"
    },
    {
        "front": "ราชการ - - - - - รัฐ หรือไม่ ก็ตาม",
        "back": "รัฐวิสาหกิจ หรือ กิจการ อื่น ของ"
    },
    {
        "front": "“คู่กรณี” หมายความว่า ผู้ ยื่นคำขอ หรือ ผู้คัดค้าน - - - - - หรือ จะ อยู่ ใน",
        "back": "คำขอ ผู้ อยู่ ใน บังคับ"
    },
    {
        "front": "บังคับ ของ - - - - - เข้ามา ใน กระบวน การพิจารณา ทาง ปกครอง เนื่องจาก สิทธิ",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง และ ผู้ ซึ่ง ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - กระทบกระเทือน จาก ผล ของ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ของ ผู้ นั้น จะ ถูก"
    },
    {
        "front": "- - - - - การตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ ให้ มีอำนาจ ออก กฎกระทรวง และ ประกาศ",
        "back": "มาตรา ๖ ให้ นายกรัฐมนตรี รักษา"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "เพื่อ ปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "กฎกระทรวง - - - - - ใน ราชกิจจานุเบกษา แล้ว ให้ ใช้ บังคับ ได้ หมวด ๑ คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง",
        "back": "และ ประกาศ นั้น เมื่อ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ - - - - - เรียก ว่า “คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง” ประกอบด้วย ประธานกรรมการ คน หนึ่ง",
        "back": "ให้ มี คณะกรรมการ คณะ หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี ปลัด กระทรวงมหาดไทย เลขาธิการ คณะรัฐมนตรี เลขาธิการ คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน - - - - - อีก",
        "back": "เลขาธิการ คณะกรรมการ กฤษฎีกา และ ผู้ทรงคุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไม่ เกิน เก้า คน เป็น กรรมการ",
        "back": "ไม่ น้อยกว่า ห้า คน แต่"
    },
    {
        "front": "ให้ คณะรัฐมนตรี แต่งตั้ง ประธานกรรมการ - - - - - จาก ผู้ ซึ่ง มี ความ เชี่ยวชาญ",
        "back": "และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ โดย แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "ใน ทาง นิติศาสตร์ รัฐประศาสนศาสตร์ รัฐศาสตร์ สังคมศาสตร์ หรือ - - - - - นั้น ต้อง ไม่ เป็น ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง",
        "back": "การบริหาร ราชการ แผ่นดิน แต่ ผู้"
    },
    {
        "front": "ให้ เลขาธิการ คณะกรรมการ กฤษฎีกา แต่งตั้ง ข้าราชการ ของ สำนักงานคณะกรรมการกฤษฎีกา เป็น - - - - -",
        "back": "เลขานุการ และ ผู้ช่วย เลขานุการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘ ให้ กรรมการ ซึ่ง คณะรัฐมนตรี แต่งตั้ง มี วาระ - - - - - กรรมการ",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง คราว ละ สาม ปี"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง พ้น - - - - - ได้",
        "back": "จาก ตำแหน่ง อาจ ได้รับแต่งตั้ง อีก"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ กรรมการ พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ - - - - - ใหม่ ให้ กรรมการ",
        "back": "แต่ ยัง มิได้ แต่งตั้ง กรรมการ"
    },
    {
        "front": "นั้น ปฏิบัติหน้าที่ ไป พลาง ก่อน จนกว่า - - - - -",
        "back": "จะ ได้ แต่งตั้ง กรรมการ ใหม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙ นอกจาก การ พ้น จาก - - - - - ๘ กรรมการ ซึ่ง คณะรัฐมนตรี",
        "back": "ตำแหน่ง ตาม วาระ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง พ้น จาก ตำแหน่ง เมื่อ คณะรัฐมนตรี มีมติ ให้ ออก - - - - - เหตุใด ตาม มาตรา ๗๖",
        "back": "หรือ เมื่อ มี เหตุ หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็น สำนักงาน เลขานุการ ของ คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง รับผิดชอบ งานธุรการ งาน ประชุม",
        "back": "มาตรา ๑๐ ให้ สำนักงานคณะกรรมการกฤษฎีกา ทำหน้าที่"
    },
    {
        "front": "การศึกษา - - - - - ๆ ที่ เกี่ยวกับ งาน ของ คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง",
        "back": "หา ข้อมูล และ กิจการ ต่าง"
    },
    {
        "front": "- - - - - อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้",
        "back": "มาตรา ๑๑ คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง มี"
    },
    {
        "front": "(๑) สอดส่องดูแล และ ให้ คำแนะนำ เกี่ยวกับ การ ดำเนินงาน ของ เจ้าหน้าที่ - - - - -",
        "back": "ใน การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "(๒) ให้คำปรึกษา แก่ เจ้าหน้าที่ เกี่ยวกับ การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - ตาม",
        "back": "ตามที่ บุคคล ดังกล่าว ร้องขอ ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ - - - - -",
        "back": "ที่ คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๓) มี หนังสือ เรียก ให้ เจ้าหน้าที่ หรือ บุคคล อื่น ใด มา ชี้แจง หรือ - - - - -",
        "back": "แสดง ความเห็น ประกอบ การพิจารณา ได้"
    },
    {
        "front": "(๔) เสนอแนะ ใน การ ตรา - - - - - หรือ ประกาศ ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "พระราชกฤษฎีกา และ การ ออก กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "(๕) จัดทำ รายงาน เกี่ยวกับ การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ เสนอ คณะรัฐมนตรี - - - - -",
        "back": "เป็นครั้งคราว ตาม ความเหมาะสม แต่ อย่าง"
    },
    {
        "front": "น้อย ปี ละ - - - - - ปรับปรุง การปฏิบัติ ราชการ ทาง ปกครอง ให้ เป็นไป",
        "back": "หนึ่ง ครั้ง เพื่อ พัฒนา และ"
    },
    {
        "front": "โดย - - - - -",
        "back": "มี ความเป็นธรรม และ มีประสิทธิภาพ ยิ่งขึ้น"
    },
    {
        "front": "(๖) เรื่อง อื่น ตามที่ คณะรัฐมนตรี หรือ นายกรัฐมนตรี มอบหมาย - - - - - ส่วน ที่ ๑ เจ้าหน้าที่",
        "back": "หมวด ๒ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒ คำสั่งทางปกครอง - - - - - ซึ่ง มี อำนาจหน้าที่ ใน เรื่อง นั้น",
        "back": "จะ ต้อง กระทำ โดย เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - การพิจารณา ทาง ปกครอง ไม่ ได้ (๑) เป็น คู่กรณี เอง",
        "back": "๑๓ เจ้าหน้าที่ ดังต่อไปนี้ จะ ทำ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ คู่กรณี",
        "back": "(๒) เป็น คู่หมั้น หรือ คู่สมรส"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น ญาติ ของ คู่กรณี - - - - - ไม่ ว่า ชั้น ใด ๆ",
        "back": "คือ เป็น บุพการี หรือ ผู้สืบสันดาน"
    },
    {
        "front": "หรือ เป็น พี่น้อง หรือ - - - - - สามชั้น หรือ เป็น ญาติ เกี่ยว พันทาง",
        "back": "ลูกพี่ลูกน้อง นับ ได้ เพียง ภายใน"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "แต่งงาน นับ ได้ เพียง สองชั้น"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - หรือ ผู้พิทักษ์ หรือ ผู้แทน หรือ ตัวแทน ของ คู่กรณี",
        "back": "เป็น หรือ เคย เป็น ผู้แทนโดยชอบธรรม"
    },
    {
        "front": "(๕) เป็น เจ้าหนี้ หรือ ลูกหนี้ หรือ - - - - -",
        "back": "เป็น นายจ้าง ของ คู่กรณี"
    },
    {
        "front": "(๖) กรณี - - - - -",
        "back": "อื่น ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔ เมื่อ มี - - - - - คู่กรณี คัดค้าน ว่า เจ้าหน้าที่ ผู้ใด เป็น",
        "back": "กรณี ตาม มาตรา ๑๓ หรือ"
    },
    {
        "front": "บุคคล ตาม มาตรา - - - - - หยุด การพิจารณา เรื่อง ไว้ ก่อน และ แจ้ง",
        "back": "๑๓ ให้ เจ้าหน้าที่ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้บังคับบัญชา - - - - - เพื่อ ที่ ผู้บังคับบัญชา ดังกล่าว จะ ได้ มี คำสั่ง ต่อไป",
        "back": "เหนือ ตน ขึ้นไป ชั้นหนึ่ง ทราบ"
    },
    {
        "front": "การ ยื่น คำ คัดค้าน การพิจารณา - - - - - ให้ เจ้าหน้า ที่อื่น เข้า ปฏิบัติหน้าที่",
        "back": "คำ คัดค้าน และ การ สั่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "แทน ผู้ ที่ ถูก คัดค้าน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๕ เมื่อ มี - - - - - คู่กรณี คัดค้าน ว่า กรรมการ ใน คณะกรรมการ",
        "back": "กรณี ตาม มาตรา ๑๓ หรือ"
    },
    {
        "front": "ที่ มีอำนาจ พิจารณา ทาง ปกครอง คณะ ใด มี - - - - - ประชุม คณะกรรมการ",
        "back": "ลักษณะ ดังกล่าว ให้ ประธานกรรมการ เรียก"
    },
    {
        "front": "เพื่อ พิจารณา - - - - - ดังกล่าว กรรมการ ผู้ ถูก คัดค้าน เมื่อ ได้ ชี้แจง",
        "back": "เหตุ คัดค้าน นั้น ใน การประชุม"
    },
    {
        "front": "ข้อเท็จจริง และ - - - - - ที่ประชุม",
        "back": "ตอบ ข้อซักถาม แล้ว ต้อง ออกจาก"
    },
    {
        "front": "ถ้า คณะกรรมการ ที่ - - - - - ใด มี ผู้ ถูก คัดค้าน ใน ระหว่าง",
        "back": "มีอำนาจ พิจารณา ทาง ปกครอง คณะ"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - ออกจาก ที่ประชุม ให้ ถือว่า คณะกรรมการ คณะ นั้น ประกอบด้วย กรรมการ",
        "back": "กรรมการ ผู้ ถูก คัดค้าน ต้อง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ทุกคน ที่ ไม่ ถูก คัดค้าน"
    },
    {
        "front": "ถ้า ที่ประชุม มีมติ ให้ กรรมการ ผู้ ถูก คัดค้าน - - - - - น้อยกว่า สอง",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป ด้วย คะแนนเสียง ไม่"
    },
    {
        "front": "ใน สาม ของ กรรมการ ที่ ไม่ ถูก - - - - - นั้น ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป",
        "back": "คัดค้าน ก็ ให้ กรรมการ ผู้"
    },
    {
        "front": "ได้ มติ ดังกล่าว - - - - - ลับ และ ให้ เป็น ที่สุด",
        "back": "ให้ กระทำ โดย วิธี ลงคะแนน"
    },
    {
        "front": "การ ยื่น คำ คัดค้าน และ การพิจารณา คำ คัดค้าน - - - - - ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๖ ใน กรณี มี เหตุ อื่น ใด - - - - - มาตรา ๑๓",
        "back": "นอกจาก ที่ บัญญัติ ไว้ ใน"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ เจ้าหน้าที่ หรือ กรรมการ ใน คณะกรรมการ ที่ มีอำนาจ พิจารณา ทาง - - - - -",
        "back": "ปกครอง ซึ่ง มี สภาพ ร้ายแรง"
    },
    {
        "front": "อัน อาจ ทำให้ การพิจารณา ทาง ปกครอง ไม่ เป็นกลาง เจ้าหน้าที่ - - - - - ทำ",
        "back": "หรือ กรรมการ ผู้ นั้น จะ"
    },
    {
        "front": "การพิจารณา - - - - - ไม่ ได้",
        "back": "ทาง ปกครอง ใน เรื่อง นั้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ ดำเนินการ ดังนี้",
        "back": "ใน กรณี ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "(๑) ถ้า ผู้ นั้น เห็น เอง ว่า ตน - - - - - นั้น หยุด",
        "back": "มี กรณี ดังกล่าว ให้ ผู้"
    },
    {
        "front": "การพิจารณา เรื่อง ไว้ ก่อน และ แจ้ง ให้ ผู้บังคับบัญชา เหนือ - - - - - ทราบ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "ตน ขึ้นไป ชั้นหนึ่ง หรือ ประธานกรรมการ"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - ผู้ นั้น มี เหตุ ดังกล่าว หาก ผู้ นั้น เห็น",
        "back": "ถ้า มี คู่กรณี คัดค้าน ว่า"
    },
    {
        "front": "ว่า ตน ไม่ มี เหตุ ตามที่ คัดค้าน นั้น ผู้ นั้น - - - - -",
        "back": "จะ ทำ การพิจารณา เรื่อง ต่อไป"
    },
    {
        "front": "ก็ได้ แต่ ต้อง - - - - - ขึ้นไป ชั้นหนึ่ง หรือ ประธานกรรมการ ทราบ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "แจ้ง ให้ ผู้บังคับบัญชา เหนือ ตน"
    },
    {
        "front": "(๓) ให้ ผู้บังคับบัญชา - - - - - ที่ มีอำนาจ พิจารณา ทาง ปกครอง ซึ่ง ผู้",
        "back": "ของ ผู้ นั้น หรือ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "นั้น เป็น กรรมการ อยู่ มี คำสั่ง หรือ มีมติ โดย - - - - - ผู้",
        "back": "ไม่ ชักช้า แล้วแต่ กรณี ว่า"
    },
    {
        "front": "นั้น มีอำนาจ ใน - - - - - นั้น หรือไม่",
        "back": "การพิจารณา ทาง ปกครอง ใน เรื่อง"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ บทบัญญัติ มาตรา ๑๔ วรรค สอง และ มาตรา - - - - - และ",
        "back": "๑๕ วรรค สอง วรรค สาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - โดย อนุโลม",
        "back": "วรรค สี่ มา ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๗ การกระทำ - - - - - กรรมการ ใน คณะกรรมการ ที่ มีอำนาจ พิจารณา ทาง",
        "back": "ใด ๆ ของ เจ้าหน้าที่ หรือ"
    },
    {
        "front": "ปกครอง ที่ ได้ กระทำ ไป ก่อน หยุด การพิจารณา ตาม - - - - - ย่อม",
        "back": "มาตรา ๑๔ และ มาตรา ๑๖"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - - เข้า ปฏิบัติหน้าที่ แทน ผู้ ถูก คัดค้าน หรือ คณะกรรมการ ที่",
        "back": "เสีย ไป เว้นแต่ เจ้าหน้าที่ ผู้"
    },
    {
        "front": "มีอำนาจ พิจารณา ทาง ปกครอง แล้วแต่ กรณี จะ เห็นสมควร ดำเนินการ - - - - - ก็ได้",
        "back": "ส่วนหนึ่ง ส่วน ใด เสีย ใหม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๘ บทบัญญัติ มาตรา - - - - - ให้ นำมาใช้ บังคับ กับ กรณี ที่",
        "back": "๑๓ ถึง มาตรา ๑๖ ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ล่าช้า ไป จะ เสียหาย ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ หรือ สิทธิ ของ",
        "back": "มีความจำเป็น เร่งด่วน หาก ปล่อย ให้"
    },
    {
        "front": "บุคคล - - - - - ทางแก้ไข ได้ หรือไม่ มี เจ้าหน้า ที่อื่น ปฏิบัติหน้าที่ แทน ผู้ นั้น ได้",
        "back": "จะ เสียหาย โดย ไม่ มี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๙ ถ้า ปรากฏ ภายหลัง ว่า เจ้าหน้าที่ - - - - - มีอำนาจ พิจารณา ทาง",
        "back": "หรือ กรรมการ ใน คณะกรรมการ ที่"
    },
    {
        "front": "ปกครอง ใด ขาด คุณสมบัติ หรือ มี ลักษณะ ต้องห้าม หรือ - - - - - เป็นเหตุให้",
        "back": "การ แต่งตั้ง ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย อัน"
    },
    {
        "front": "ผู้ นั้น ต้อง พ้น จาก ตำแหน่ง การ พ้น จาก ตำแหน่ง - - - - -",
        "back": "เช่นว่า นี้ ไม่ กระทบกระเทือน ถึง"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - ปฏิบัติ ไป ตาม อำนาจหน้าที่",
        "back": "ใด ที่ ผู้ นั้น ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๐ ผู้บังคับบัญชา เหนือ ตน - - - - - และ มาตรา ๑๖ ให้ หมายความ",
        "back": "ขึ้นไป ชั้นหนึ่ง ตาม มาตรา ๑๔"
    },
    {
        "front": "รวมถึง ผู้ ซึ่ง กฎหมาย - - - - - ดูแล สำหรับ กรณี ของ เจ้าหน้าที่ ที่",
        "back": "กำหนดให้ มีอำนาจ กำกับ หรือ ควบคุม"
    },
    {
        "front": "ไม่ มี ผู้บังคับบัญชา โดยตรง - - - - - เจ้าหน้าที่ ผู้ นั้น เป็น รัฐมนตรี",
        "back": "และ นายกรัฐมนตรี สำหรับ กรณี ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ส่วน ที่ ๒ คู่กรณี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๑ บุคคลธรรมดา คณะ บุคคล หรือ นิติบุคคล อาจ เป็น - - - - - ได้",
        "back": "คู่กรณี ใน การพิจารณา ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "ตาม ขอบเขต ที่ - - - - - หรือ อาจ ถูก กระทบกระเทือน โดย มิ อาจ หลีกเลี่ยง ได้",
        "back": "สิทธิ ของ ตน ถูก กระทบกระเทือน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๒ ผู้ มี ความสามารถ กระทำการ ใน กระบวน - - - - - ต้อง เป็น",
        "back": "การพิจารณา ทาง ปกครอง ได้ จะ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "(๑) ผู้ ซึ่ง บรรลุนิติภาวะ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กฎหมาย เฉพาะ กำหนดให้ มี ความสามารถ กระทำการ ใน เรื่อง ที่ กำหนด",
        "back": "(๒) ผู้ ซึ่ง มี บท"
    },
    {
        "front": "ได้ แม้ ผู้ นั้น - - - - - ความสามารถ ถูก จำกัด ตาม ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์",
        "back": "จะ ยัง ไม่ บรรลุนิติภาวะ หรือ"
    },
    {
        "front": "(๓) นิติบุคคล หรือ คณะ บุคคล ตาม - - - - - ตัวแทน แล้วแต่ กรณี",
        "back": "มาตรา ๒๑ โดย ผู้แทน หรือ"
    },
    {
        "front": "(๔) ผู้ ซึ่ง มี ประกาศ ของ นายกรัฐมนตรี - - - - - ใน ราชกิจจานุเบกษา กำหนดให้",
        "back": "หรือ ผู้ ซึ่ง นายกรัฐมนตรี มอบหมาย"
    },
    {
        "front": "มี ความสามารถ กระทำการ ใน - - - - - ผู้ นั้น จะ ยัง ไม่ บรรลุนิติภาวะ",
        "back": "เรื่อง ที่ กำหนด ได้ แม้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์",
        "back": "หรือ ความสามารถ ถูก จำกัด ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๓ ใน การพิจารณา ทาง - - - - - ปรากฏตัว ต่อหน้า เจ้าหน้าที่ คู่กรณี มี",
        "back": "ปกครอง ที่ คู่กรณี ต้อง มา"
    },
    {
        "front": "สิทธิ นำ ทนายความ หรือ ที่ปรึกษา ของ ตน - - - - - ได้",
        "back": "เข้ามา ใน การพิจารณา ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "การ ใด ที่ ทนายความ หรือ ที่ปรึกษา ได้ ทำ - - - - - เป็น การกระทำ",
        "back": "ลง ต่อหน้า คู่กรณี ให้ ถือว่า"
    },
    {
        "front": "ของ คู่กรณี เว้นแต่ - - - - - ในขณะนั้น",
        "back": "คู่กรณี จะ ได้ คัดค้าน เสียแต่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๔ คู่กรณี อาจ มี หนังสือ แต่งตั้ง ให้ บุคคล หนึ่ง - - - - -",
        "back": "บุคคล ใด ซึ่ง บรรลุนิติภาวะ กระทำการ"
    },
    {
        "front": "อย่างหนึ่ง อย่างใด ตามที่ กำหนด แทน - - - - - ปกครอง ใด ๆ ได้ ในการนี้",
        "back": "ตน ใน กระบวน การพิจารณา ทาง"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้า ที่จะ ดำเนิน กระบวน พิจารณา ทาง ปกครอง กับ ตัว - - - - - ที่",
        "back": "คู่กรณี ได้ เฉพาะ เมื่อ เป็นเรื่อง"
    },
    {
        "front": "ผู้ นั้น มี หน้าที่ - - - - - ด้วย ตนเอง และ ต้อง แจ้ง ให้",
        "back": "โดยตรง ที่จะ ต้อง ทำการ นั้น"
    },
    {
        "front": "ผู้ - - - - - แทน ทราบ ด้วย",
        "back": "ได้รับ การ แต่งตั้ง ให้ กระทำการ"
    },
    {
        "front": "หาก ปรากฏ ว่า ผู้ - - - - - แทน ผู้ใด ไม่ ทราบ ข้อเท็จจริง ใน",
        "back": "ได้รับ การ แต่งตั้ง ให้ กระทำการ"
    },
    {
        "front": "เรื่อง นั้น - - - - - ควร ไว้วางใจ ใน ความสามารถ ของ บุคคล ดังกล่าว ให้",
        "back": "เพียงพอ หรือ มี เหตุ ไม่"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้า ที่แจ้ง - - - - - ชักช้า",
        "back": "ให้ คู่กรณี ทราบ โดย ไม่"
    },
    {
        "front": "การ แต่งตั้ง ให้ กระทำการ - - - - - ความตาย ของ คู่กรณี หรือ การ ที่",
        "back": "แทน ไม่ ถือว่า สิ้นสุดลง เพราะ"
    },
    {
        "front": "ความสามารถ หรือ - - - - - ไป เว้นแต่ ผู้ สืบ สิทธิ ตามกฎหมาย ของ คู่กรณี",
        "back": "ความ เป็นผู้แทน ของ คู่กรณี เปลี่ยนแปลง"
    },
    {
        "front": "หรือ คู่กรณี จะ - - - - -",
        "back": "ถอน การ แต่งตั้ง ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ ในกรณีที่ มี การ ยื่นคำขอ - - - - - เกิน ห้าสิบ คน หรือ",
        "back": "โดย มี ผู้ ลงชื่อ ร่วมกัน"
    },
    {
        "front": "มี คู่กรณี เกิน ห้าสิบ คน ยื่นคำขอ ที่ มี - - - - - ใน คำขอ",
        "back": "ข้อความ อย่างเดียวกัน หรือ ทำนองเดียวกัน ถ้า"
    },
    {
        "front": "มี การ ระบุ ให้ บุคคล ใด เป็นตัวแทน ของ - - - - - เป็น ปริยาย",
        "back": "บุคคล ดังกล่าว หรือ มี ข้อความ"
    },
    {
        "front": "ให้ เข้าใจ ได้ เช่นนั้น ให้ ถือว่า ผู้ ที่ ถูก ระบุชื่อ ดังกล่าว เป็นตัวแทน - - - - -",
        "back": "ร่วม ของ คู่กรณี เหล่านั้น"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี คู่กรณี เกิน ห้าสิบ คน ยื่นคำขอ - - - - - เดียวกัน โดย ไม่",
        "back": "ให้ มี คำสั่งทางปกครอง ใน เรื่อง"
    },
    {
        "front": "มี การ กำหนดให้ บุคคล ใด เป็นตัวแทน ร่วม ของ - - - - - เจ้าหน้าที่ ใน",
        "back": "ตน ตาม วรรค หนึ่ง ให้"
    },
    {
        "front": "เรื่อง นั้น แต่งตั้ง บุคคล ที่ คู่กรณี ฝ่ายข้างมาก เห็นชอบ เป็นตัวแทน ร่วม - - - - -",
        "back": "ของ บุคคล ดังกล่าว ในกรณีนี้ ให้"
    },
    {
        "front": "นำ มาตรา ๒๔ วรรค สอง และ วรรค สาม มา - - - - -",
        "back": "ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "ตัวแทน - - - - - วรรค สอง ต้อง เป็น บุคคลธรรมดา",
        "back": "ร่วม ตาม วรรค หนึ่ง หรือ"
    },
    {
        "front": "คู่กรณี จะ บอกเลิก การ ให้ ตัวแทน ร่วม - - - - - แต่ ต้อง มี",
        "back": "ดำเนินการ แทน ตน เมื่อใด ก็ได้"
    },
    {
        "front": "หนังสือ แจ้ง ให้ เจ้าหน้าที่ ทราบ และ ดำเนินการ ใด ๆ ใน กระบวน - - - - - ตนเอง",
        "back": "การพิจารณา ทาง ปกครอง ต่อไป ด้วย"
    },
    {
        "front": "ตัวแทน ร่วม จะ - - - - - แต่ ต้อง มี หนังสือ แจ้ง ให้ เจ้าหน้าที่",
        "back": "บอกเลิก การ เป็นตัวแทน เมื่อใด ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ทราบ กับ ต้อง แจ้ง ให้ คู่กรณี ทุกราย ทราบ ด้วย - - - - - การพิจารณา",
        "back": "ส่วน ที่ ๓"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๖ เอกสาร ที่ - - - - - ทำเป็น ภาษาไทย ถ้า เป็น เอกสาร ที่",
        "back": "ยื่น ต่อ เจ้าหน้าที่ ให้ จัด"
    },
    {
        "front": "ทำ ขึ้น เป็น ภาษาต่างประเทศ ให้ คู่กรณี จัดทำ คำแปล - - - - - รับรอง ความถูกต้อง",
        "back": "เป็น ภาษาไทย ที่ มี การ"
    },
    {
        "front": "มา ให้ ภายใน ระยะเวลา ที่ เจ้าหน้าที่ กำหนด ในกรณีนี้ - - - - - ยื่น ต่อ",
        "back": "ให้ ถือว่า เอกสาร ดังกล่าว ได้"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ใน วันที่ เจ้าหน้าที่ ได้รับ คำแปล นั้น เว้นแต่ - - - - - ทำ ขึ้น",
        "back": "เจ้าหน้า ที่จะ ยอมรับ เอกสาร ที่"
    },
    {
        "front": "เป็น ภาษาต่างประเทศ - - - - - ได้ ยื่น เอกสาร ฉบับ ที่ ทำ ขึ้น เป็น",
        "back": "และ ในกรณีนี้ ให้ ถือว่า วันที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - เอกสาร ดังกล่าว",
        "back": "ภาษาต่างประเทศ เป็น วันที่ เจ้าหน้าที่ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "การ รับรอง ความถูกต้อง ของ คำแปล เป็น ภาษาไทย หรือ การ - - - - - เป็น",
        "back": "ยอมรับ เอกสาร ที่ ทำ ขึ้น"
    },
    {
        "front": "ภาษาต่างประเทศ ให้ - - - - - กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๗ [2] ให้ เจ้าหน้า ที่แจ้ง สิทธิ และ - - - - - ปกครอง ให้",
        "back": "หน้าที่ ใน กระบวน การพิจารณา ทาง"
    },
    {
        "front": "คู่กรณี ทราบ - - - - -",
        "back": "ตาม ความจำเป็น แก่ กรณี"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี ผู้ ยื่นคำขอ เพื่อให้ เจ้าหน้าที่ มี คำสั่งทางปกครอง ให้ - - - - - คำขอ",
        "back": "เป็น หน้าที่ ของ เจ้าหน้าที่ ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "ที่จะ ต้อง ดำเนินการ - - - - - ความครบถ้วน ของ เอกสาร บรรดา ที่ มี กฎหมาย",
        "back": "ตรวจสอบ ความถูกต้อง ของ คำขอ และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - มา พร้อมกับ คำขอ หาก คำขอ ไม่ ถูกต้อง ให้ เจ้าหน้าที่ ดังกล่าว",
        "back": "หรือ กฎ กำหนดให้ ต้อง ยื่น"
    },
    {
        "front": "แนะนำ ให้ ผู้ ยื่นคำขอ ดำเนินการ แก้ไข - - - - - หาก มี เอกสาร ใด",
        "back": "เพิ่มเติม เสีย ให้ ถูกต้อง และ"
    },
    {
        "front": "ไม่ ครบถ้วน ให้ แจ้ง ให้ ผู้ ยื่นคำขอ ทราบ ทันที หรือ - - - - -",
        "back": "ภายใน ไม่ เกิน เจ็ด วัน"
    },
    {
        "front": "นับแต่ วันที่ ได้รับ คำขอ - - - - - เจ้าหน้าที่ ทำเป็น หนังสือ ลงลายมือชื่อ ของ ผู้รับ",
        "back": "ใน การ แจ้ง ดังกล่าว ให้"
    },
    {
        "front": "คำขอ - - - - - ไม่ ถูกต้อง หรือยัง ไม่ ครบถ้วน ให้ ผู้ ยื่นคำขอ ทราบ",
        "back": "และ ระบุ รายการ เอกสาร ที่"
    },
    {
        "front": "พร้อมทั้ง บันทึก การ แจ้ง ดังกล่าว ไว้ ใน กระบวน พิจารณา - - - - -",
        "back": "จัดทำ คำสั่งทางปกครอง นั้น ด้วย"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ผู้ - - - - - จัดส่ง เอกสาร ตามที่ ระบุ ใน การ แจ้ง ตาม",
        "back": "ยื่นคำขอ ได้ แก้ไข คำขอ หรือ"
    },
    {
        "front": "วรรค - - - - - ปฏิเสธ ไม่ ดำเนิน การตาม คำขอ เพราะ เหตุ ยัง ขาด",
        "back": "สอง ครบถ้วน แล้ว เจ้าหน้า ที่จะ"
    },
    {
        "front": "เอกสาร อีก มิได้ เว้นแต่ มีความจำเป็น เพื่อ ปฏิบัติ ให้ ถูกต้องตามกฎหมาย หรือ - - - - -",
        "back": "กฎ และ ได้รับ ความ เห็นชอบ"
    },
    {
        "front": "จาก ผู้บังคับบัญชา เหนือ ตน ขึ้นไป ชั้นหนึ่ง ตาม - - - - - ให้ ผู้บังคับบัญชา ดังกล่าว",
        "back": "มาตรา ๒๐ ใน กรณี เช่นนั้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - เห็น ว่า เป็นความ บกพร่อง ของ เจ้าหน้าที่ ให้ ดำเนินการ ทาง วินัย ต่อไป",
        "back": "ดำเนินการ ตรวจสอบ ข้อเท็จจริง โดยพลัน หาก"
    },
    {
        "front": "ผู้ ยื่นคำขอ ต้อง ดำเนินการ แก้ไข - - - - - เจ้าหน้าที่ ภายใน เวลา ที่ เจ้าหน้าที่",
        "back": "หรือ ส่ง เอกสาร เพิ่ม เติมต่อ"
    },
    {
        "front": "กำหนด หรือ ภายใน เวลา ที่ เจ้าหน้าที่ อนุญาต - - - - - พ้น กำหนด เวลา",
        "back": "ให้ ขยาย ออก ไป เมื่อ"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว แล้ว หาก ผู้ ยื่นคำขอ ไม่ แก้ไข หรือ - - - - - ให้ ถือว่า",
        "back": "ส่ง เอกสาร เพิ่มเติม ให้ ครบถ้วน"
    },
    {
        "front": "ผู้ ยื่นคำขอ ไม่ - - - - - การตาม คำขอ ต่อไป ใน กรณี เช่นนั้น ให้",
        "back": "ประสงค์ ที่จะ ให้ เจ้าหน้าที่ ดำเนิน"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ - - - - - พร้อมทั้ง แจ้ง สิทธิ ใน การ อุทธรณ์ ให้ ผู้ ยื่นคำขอ",
        "back": "ส่ง เอกสาร คืนให้ ผู้ ยื่นคำขอ"
    },
    {
        "front": "ทราบ และ - - - - -",
        "back": "บันทึก การ ดำเนินการ ดังกล่าว ไว้"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - เจ้าหน้าที่ อาจ ตรวจสอบ ข้อเท็จจริง ได้ ตาม ความเหมาะสม ใน เรื่อง",
        "back": "๒๘ ใน การพิจารณา ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "นั้น ๆ โดย ไม่ต้อง ผูกพัน อยู่ กับ คำขอ - - - - -",
        "back": "หรือ พยานหลักฐาน ของ คู่กรณี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๙ เจ้าหน้าที่ ต้อง พิจารณา พยานหลักฐาน ที่ - - - - - การพิสูจน์ ข้อเท็จจริง ในการนี้",
        "back": "ตน เห็น ว่า จำเป็น แก่"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ให้ รวมถึง การ ดำเนินการ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - เกี่ยวข้อง",
        "back": "(๑) แสวงหา พยานหลักฐาน ทุกอย่าง ที่"
    },
    {
        "front": "(๒) รับฟัง พยานหลักฐาน คำชี้แจง หรือ ความเห็น ของ - - - - - พยาน ผู้เชี่ยวชาญ ที่",
        "back": "คู่กรณี หรือ ของ พยานบุคคล หรือ"
    },
    {
        "front": "คู่กรณี กล่าวอ้าง เว้นแต่ - - - - - ที่ ไม่ จำเป็น ฟุ่มเฟือย หรือ เพื่อ ประวิง เวลา",
        "back": "เจ้าหน้าที่ เห็น ว่า เป็น การกล่าวอ้าง"
    },
    {
        "front": "(๓) ขอ ข้อเท็จจริง หรือ ความเห็น จาก คู่กรณี - - - - -",
        "back": "พยานบุคคล หรือ พยาน ผู้เชี่ยวชาญ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เอกสาร ที่ เกี่ยวข้อง (๕) ออก ไป ตรวจ สถานที่",
        "back": "(๔) ขอให้ ผู้ครอบครอง เอกสาร ส่ง"
    },
    {
        "front": "คู่กรณี ต้อง ให้ความร่วมมือ - - - - - และ มีหน้า ที่แจ้ง พยานหลักฐาน ที่ ตน ทราบ แก่ เจ้าหน้าที่",
        "back": "กับ เจ้าหน้าที่ ใน การพิสูจน์ ข้อเท็จจริง"
    },
    {
        "front": "พยาน หรือ พยาน - - - - - ให้ ถ้อยคำ หรือ ทำ ความเห็น มี สิทธิ",
        "back": "ผู้เชี่ยวชาญ ที่ เจ้าหน้าที่ เรียก มา"
    },
    {
        "front": "ได้รับ ค่าป่วยการ ตาม - - - - - ใน กฎกระทรวง",
        "back": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๐ ในกรณีที่ คำสั่งทางปกครอง อาจ กระทบ ถึง สิทธิ ของ คู่กรณี - - - - -",
        "back": "เจ้าหน้าที่ ต้อง ให้ คู่กรณี มีโอกาส"
    },
    {
        "front": "ที่จะ ได้ ทราบ ข้อเท็จจริง - - - - - โต้แย้ง และ แสดง พยานหลักฐาน ของ ตน",
        "back": "อย่าง เพียงพอ และ มีโอกาส ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - นำมาใช้ บังคับ ใน กรณี ดังต่อไปนี้ เว้นแต่ เจ้าหน้า ที่จะ เห็นสมควร ปฏิบัติ เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "ความใน วรรค หนึ่ง มิ ให้"
    },
    {
        "front": "(๑) เมื่อ มีความจำเป็น รีบด่วน หาก ปล่อย - - - - - ก่อให้เกิด ความเสียหาย อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "ให้ เนิ่น ช้า ไป จะ"
    },
    {
        "front": "แก่ ผู้ หนึ่ง ผู้ใด หรือ จะ - - - - -",
        "back": "กระทบ ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - ที่ กฎหมาย หรือ กฎ กำหนด ไว้ ใน การ ทำ",
        "back": "เมื่อ จะ มีผล ทำให้ ระยะเวลา"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ต้อง ล่าช้า ออก ไป"
    },
    {
        "front": "(๓) เมื่อ เป็น ข้อเท็จจริง ที่ คู่กรณี นั้น เอง - - - - - คำให้การ หรือ คำแถลง",
        "back": "ได้ ให้ ไว้ ใน คำขอ"
    },
    {
        "front": "(๔) เมื่อ โดย สภาพ เห็นได้ชัด ใน ตัว ว่าการ ให้โอกาส - - - - -",
        "back": "ดังกล่าว ไม่ อาจ กระ ทำได้"
    },
    {
        "front": "(๕) เมื่อ - - - - -",
        "back": "เป็น มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "(๖) กรณี - - - - -",
        "back": "อื่น ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "ห้าม มิ ให้ เจ้าหน้าที่ ให้โอกาส ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - ร้ายแรง ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ",
        "back": "ถ้า จะ ก่อให้เกิด ผลเสียหาย อย่าง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๑ คู่กรณี มี สิทธิ ขอ - - - - - เพื่อ การ โต้แย้ง หรือ",
        "back": "ตรวจดู เอกสาร ที่ จำเป็นต้อง รู้"
    },
    {
        "front": "ชี้แจง หรือ ป้องกัน - - - - - ถ้า ยัง ไม่ ได้ ทำ คำสั่งทางปกครอง ใน",
        "back": "สิทธิ ของ ตน ได้ แต่"
    },
    {
        "front": "- - - - - สิทธิ ขอ ตรวจดู เอกสาร อันเป็น ต้นร่าง คำวินิจฉัย",
        "back": "เรื่อง นั้น คู่กรณี ไม่ มี"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - ตรวจดู เอกสาร หรือ การ จัด ทำสำเนา เอกสาร ให้ เป็นไปตาม",
        "back": "ตรวจดู เอกสาร ค่าใช้จ่าย ใน การ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน กฎกระทรวง",
        "back": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๒ เจ้าหน้าที่ อาจ ไม่ อนุญาต ให้ - - - - - ถ้า เป็น กรณี",
        "back": "ตรวจดู เอกสาร หรือ พยานหลักฐาน ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ที่ ต้อง รักษา ไว้ เป็นความลับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ เพื่อ ประโยชน์ ใน การอำนวยความสะดวก แก่ - - - - - ใน การ ดำเนินงาน",
        "back": "ประชาชน ความประหยัด และ ความ มีประสิทธิภาพ"
    },
    {
        "front": "ของ รัฐ ให้ - - - - - วิธีการ เพื่อให้ เจ้าหน้าที่ กำหนด เวลา สำหรับ การพิจารณา",
        "back": "คณะรัฐมนตรี วางระเบียบ กำหนด หลักเกณฑ์ และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ความเหมาะสม แก่ กรณี ทั้งนี้ เท่าที่ ไม่ ขัด หรือ แย้ง กับ",
        "back": "ทาง ปกครอง ขึ้น ไว้ ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - นั้น",
        "back": "กฎหมาย หรือ กฎ ใน เรื่อง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ การ ดำเนินงาน ใน เรื่อง - - - - - ของ เจ้าหน้าที่ มากกว่า หนึ่ง ราย",
        "back": "ใด จะ ต้อง ผ่าน การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ที่ เกี่ยวข้อง มี หน้าที่ ต้อง ประสานงาน กัน ใน - - - - - ดำเนินงาน",
        "back": "การ กำหนด เวลา เพื่อ การ"
    },
    {
        "front": "ใน เรื่อง นั้น ส่วน ที่ - - - - - ของ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "๔ รูปแบบ และ ผล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๔ คำสั่งทางปกครอง อาจ ทำเป็น หนังสือ หรือ - - - - - ความหมาย ใน รูปแบบ",
        "back": "วาจา หรือ โดย การ สื่อ"
    },
    {
        "front": "อื่น ก็ได้ แต่ ต้อง มี ข้อความ หรือ ความหมาย - - - - - ได้",
        "back": "ที่ ชัดเจน เพียง พอที่จะ เข้าใจ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๕ ในกรณีที่ คำสั่งทางปกครอง เป็น คำสั่ง ด้วย - - - - - ร้องขอ และ การร้องขอ",
        "back": "วาจา ถ้า ผู้รับ คำสั่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "ได้ กระทำ โดย มี เหตุ อัน - - - - - วันที่ มี คำสั่ง ดังกล่าว",
        "back": "สมควร ภายใน เจ็ด วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ - - - - - เป็น หนังสือ",
        "back": "ผู้ออกคำสั่ง ต้อง ยืนยัน คำสั่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๖ คำสั่งทางปกครอง ที่ ทำเป็น หนังสือ อย่าง น้อย ต้อง ระบุ - - - - -",
        "back": "วัน เดือน และ ปี ที่"
    },
    {
        "front": "ทำ คำสั่ง ชื่อ และ ตำแหน่ง ของ เจ้าหน้าที่ - - - - - ของ เจ้าหน้าที่ ผู้ทำ คำสั่ง นั้น",
        "back": "ผู้ทำ คำสั่ง พร้อมทั้ง มี ลายมือชื่อ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๗ คำสั่งทางปกครอง ที่ ทำเป็น หนังสือ - - - - - หนังสือ ต้อง จัด ให้",
        "back": "และ การ ยืนยัน คำสั่งทางปกครอง เป็น"
    },
    {
        "front": "มีเหตุผล ไว้ - - - - - น้อย ต้อง ประกอบด้วย (๑) ข้อเท็จจริง อันเป็น สาระสำคัญ",
        "back": "ด้วย และ เหตุผล นั้น อย่าง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "(๒) ข้อกฎหมาย ที่ อ้างอิง"
    },
    {
        "front": "(๓) ข้อ พิจารณา และ ข้อ - - - - -",
        "back": "สนับสนุน ใน การ ใช้ ดุลพินิจ"
    },
    {
        "front": "นายกรัฐมนตรี หรือ ผู้ - - - - - ใน ราชกิจจานุเบกษา กำหนดให้ คำสั่งทางปกครอง กรณี หนึ่ง กรณี",
        "back": "ซึ่ง นายกรัฐมนตรี มอบหมาย อาจ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "ใด ต้อง ระบุ เหตุผล ไว้ ใน คำสั่ง นั้น - - - - - คำสั่ง นั้น ก็ได้",
        "back": "เอง หรือ ใน เอกสาร แนบท้าย"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ - - - - - บังคับ กับ กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ไม่ ใช้"
    },
    {
        "front": "(๑) เป็น - - - - - คำขอ และ ไม่ กระทบ สิทธิ และ หน้าที่ ของ บุคคล อื่น",
        "back": "กรณี ที่ มีผล ตรง ตาม"
    },
    {
        "front": "(๒) เหตุผล นั้น เป็นที่ รู้กัน - - - - - อีก",
        "back": "อยู่แล้ว โดย ไม่ จำต้อง ระบุ"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น กรณี ที่ ต้อง รักษา - - - - -",
        "back": "ไว้ เป็นความลับ ตาม มาตรา ๓๒"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็นการ ออก คำสั่งทางปกครอง ด้วย วาจา หรือ เป็น กรณีเร่งด่วน - - - - - ใน",
        "back": "แต่ ต้อง ให้เหตุผล เป็น ลายลักษณ์อักษร"
    },
    {
        "front": "เวลา อัน ควร หาก ผู้ อยู่ ใน บังคับ - - - - -",
        "back": "ของ คำสั่ง นั้น ร้องขอ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๘ บทบัญญัติ ตาม มาตรา ๓๖ และ มาตรา - - - - - ใช้ บังคับ",
        "back": "๓๗ วรรค หนึ่ง มิ ให้"
    },
    {
        "front": "กับ คำสั่งทางปกครอง ที่ - - - - - หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "กำหนด ใน กฎกระทรวง ทั้งนี้ ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๙ การ ออก คำสั่งทางปกครอง เจ้าหน้าที่ อาจ กำหนด เงื่อนไข - - - - - บรรลุ",
        "back": "ใด ๆ ได้ เท่าที่จำเป็น เพื่อให้"
    },
    {
        "front": "วัตถุประสงค์ ของ กฎหมาย เว้นแต่ - - - - - เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "กฎหมาย จะ กำหนด ข้อจำกัด ดุลพินิจ"
    },
    {
        "front": "การ กำหนด เงื่อนไข ตาม วรรค หนึ่ง ให้ หมายความ - - - - - กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "รวมถึง การ กำหนด เงื่อนไข ใน"
    },
    {
        "front": "ตาม - - - - -",
        "back": "ความเหมาะสม แก่ กรณี ด้วย"
    },
    {
        "front": "(๑) การ กำหนดให้ สิทธิ หรือ ภาระหน้าที่ เริ่ม - - - - - เวลา ใด เวลา หนึ่ง",
        "back": "มีผล หรือ สิ้น ผล ณ"
    },
    {
        "front": "(๒) การ กำหนด ให้การ เริ่ม - - - - - สิทธิ หรือ ภาระหน้าที่ ต้อง ขึ้นอยู่กับ",
        "back": "มีผล หรือ สิ้น ผล ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "เหตุการณ์ ในอนาคต ที่ ไม่ แน่นอน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ยกเลิก คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "(๓) ข้อ สงวน สิทธิ ที่จะ"
    },
    {
        "front": "(๔) การ กำหนดให้ ผู้ ได้ รับประโยชน์ - - - - - หรือ ต้อง มี ภาระหน้าที่",
        "back": "ต้อง กระทำ หรือ งดเว้น กระทำ"
    },
    {
        "front": "หรือ ยอมรับ ภาระหน้าที่ หรือ - - - - - ข้อ ความใน การ จัด ให้ มี",
        "back": "ความรับผิดชอบ บางประการ หรือ การ กำหนด"
    },
    {
        "front": "เปลี่ยนแปลง - - - - -",
        "back": "หรือ เพิ่ม ข้อกำหนด ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๙/๑ [3] - - - - - ใน เรื่อง ใด หาก มิได้ มี กฎหมาย",
        "back": "การ ออก คำสั่งทางปกครอง เป็น หนังสือ"
    },
    {
        "front": "หรือ กฎ กำหนด ระยะเวลา ใน การ ออก คำสั่งทางปกครอง ใน เรื่อง - - - - -",
        "back": "นั้น ไว้ เป็น ประการ อื่น"
    },
    {
        "front": "ให้ เจ้าหน้าที่ ออก คำสั่งทางปกครอง นั้น ให้ - - - - - วันที่ เจ้าหน้าที่ ได้รับ คำขอ และ เอกสาร ถูกต้อง ครบถ้วน",
        "back": "แล้วเสร็จ ภายใน สามสิบ วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็น หน้าที่ ของ ผู้บังคับบัญชา ชั้น เหนือ ขึ้นไป - - - - - ให้ เจ้าหน้าที่",
        "back": "ของ เจ้าหน้าที่ ที่จะ กำกับ ดูแล"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ - - - - -",
        "back": "ให้ เป็นไปตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๐ คำสั่งทางปกครอง ที่ - - - - - ได้ ให้ ระบุ กรณี ที่ อาจ",
        "back": "อาจ อุทธรณ์ หรือ โต้แย้ง ต่อไป"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ หรือ โต้แย้ง การ ยื่น คำ - - - - - ระยะเวลา สำหรับ การ อุทธรณ์",
        "back": "อุทธรณ์ หรือ คำ โต้แย้ง และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ด้วย",
        "back": "หรือ การ โต้แย้ง ดังกล่าว ไว้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี การฝ่าฝืน บทบัญญัติ ตาม วรรค หนึ่ง ให้ - - - - - การ โต้แย้ง",
        "back": "ระยะเวลา สำหรับ การ อุทธรณ์ หรือ"
    },
    {
        "front": "เริ่ม นับ ใหม่ ตั้งแต่ วันที่ ได้รับ - - - - - แต่ ถ้า ไม่ มี",
        "back": "แจ้ง หลักเกณฑ์ ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "การ แจ้ง ใหม่ และ ระยะเวลา ดังกล่าว มี ระยะเวลา - - - - - ขยาย เป็นหนึ่ง",
        "back": "สั้น กว่า หนึ่ง ปี ให้"
    },
    {
        "front": "ปี - - - - -",
        "back": "นับแต่ วันที่ ได้รับ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๑ คำสั่งทางปกครอง ที่ ออก โดย การฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม - - - - - นั้น ไม่ สมบูรณ์",
        "back": "หลักเกณฑ์ ดังต่อไปนี้ ไม่ เป็นเหตุให้ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "(๑) การ ออก คำสั่งทางปกครอง โดย ยัง ไม่ มี ผู้ ยื่นคำขอ - - - - -",
        "back": "ในกรณีที่ เจ้าหน้า ที่จะ ดำเนินการ เอง"
    },
    {
        "front": "ไม่ ได้ นอกจาก จะ มี ผู้ ยื่นคำขอ ถ้า ต่อมา ใน - - - - - เช่นนั้น แล้ว",
        "back": "ภายหลัง ได้ มี การ ยื่นคำขอ"
    },
    {
        "front": "(๒) คำสั่งทางปกครอง ที่ ต้อง จัด ให้ มีเหตุผล ตาม มาตรา ๓๗ - - - - -",
        "back": "วรรค หนึ่ง ถ้า ได้ มี"
    },
    {
        "front": "การ จัด - - - - -",
        "back": "ให้ มีเหตุผล ดังกล่าว ใน ภายหลัง"
    },
    {
        "front": "(๓) การ รับฟัง คู่กรณี ที่ จำเป็นต้อง กระ ทำได้ - - - - - ถ้า ได้",
        "back": "ดำเนินการ มา โดย ไม่ สมบูรณ์"
    },
    {
        "front": "มี การ รับฟัง - - - - -",
        "back": "ให้ สมบูรณ์ ใน ภายหลัง"
    },
    {
        "front": "(๔) คำสั่งทางปกครอง ที่ ต้อง ให้ เจ้าหน้า ที่อื่น - - - - - เจ้าหน้าที่ นั้น ได้",
        "back": "ให้ ความ เห็นชอบ ก่อน ถ้า"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - -",
        "back": "ความ เห็นชอบ ใน ภายหลัง"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี การ ดำเนิน การตาม - - - - - หรือ (๔) แล้ว และ เจ้าหน้าที่",
        "back": "วรรค หนึ่ง (๑) (๒) (๓)"
    },
    {
        "front": "ผู้ มี - - - - - เดิม ให้ เจ้าหน้าที่ ผู้ นั้น บันทึก ข้อเท็จจริง และ",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ประสงค์ ให้ผล เป็นไป ตามคำสั่ง"
    },
    {
        "front": "ความประสงค์ ของ ตน ไว้ ใน หรือ แนบ ไว้ กับ คำสั่ง - - - - -",
        "back": "เดิม และ ต้อง มี หนังสือ"
    },
    {
        "front": "แจ้ง ความประสงค์ - - - - - ด้วย",
        "back": "ของ ตน ให้ คู่กรณี ทราบ"
    },
    {
        "front": "กรณี ตาม (๒) (๓) และ (๔) จะ - - - - - การพิจารณา อุทธรณ์ ตามส่วน",
        "back": "ต้อง กระทำ ก่อน สิ้นสุด กระบวน"
    },
    {
        "front": "ที่ ๕ ของ หมวด นี้ หรือ ตามกฎหมาย เฉพาะ - - - - - เป็น กรณี",
        "back": "ว่าด้วย การ นั้น หรือ ถ้า"
    },
    {
        "front": "ที่ ไม่ต้อง - - - - - ต้อง ก่อน มี การนำ คำสั่งทางปกครอง ไป สู่ การพิจารณา",
        "back": "มี การ อุทธรณ์ ดังกล่าว ก็"
    },
    {
        "front": "ของ ผู้มีอำนาจ พิจารณา - - - - -",
        "back": "วินิจฉัย ความถูกต้อง ของ คำสั่งทางปกครอง นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๒ คำสั่งทางปกครอง ให้ มีผล ใช้ - - - - - ผู้ นั้น ได้รับ แจ้ง เป็นต้นไป",
        "back": "ยัน ต่อ บุคคล ตั้งแต่ ขณะที่"
    },
    {
        "front": "คำสั่งทางปกครอง ย่อม มีผล ตราบเท่าที่ ยัง ไม่ มี การเพิกถอน หรือ สิ้น - - - - - โดยเหตุ อื่น",
        "back": "ผล ลง โดย เงื่อนเวลา หรือ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ คำสั่งทางปกครอง สิ้น ผล ลง ให้ - - - - - ครอบครอง เอกสาร หรือ วัตถุ",
        "back": "เจ้าหน้าที่ มีอำนาจ เรียก ผู้ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "อื่น ใด ที่ ได้ จัดทำ ขึ้น เนื่องใน การ มี - - - - - หรือ",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว ซึ่ง มี ข้อความ"
    },
    {
        "front": "เครื่องหมาย แสดงถึง การ มี อยู่ ของ คำสั่งทางปกครอง นั้น - - - - - ให้ นำ",
        "back": "ให้ ส่งคืน สิ่ง นั้น หรือ"
    },
    {
        "front": "สิ่งของ - - - - - นั้น มา ให้ เจ้าหน้าที่ จัด ทำเครื่องหมาย แสดง การ สิ้น",
        "back": "ดังกล่าว อันเป็น กรรมสิทธิ์ ของ ผู้"
    },
    {
        "front": "ผล - - - - -",
        "back": "ของ คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๓ คำสั่งทางปกครอง ที่ มี ข้อผิดพลาด เล็ก - - - - - เจ้าหน้าที่ อาจ แก้ไข เพิ่มเติม ได้ เสมอ",
        "back": "น้อยหรือ ผิด หลง เล็กน้อย นั้น"
    },
    {
        "front": "ใน การ แก้ไข เพิ่มเติม คำสั่งทางปกครอง ตาม - - - - - ผู้ ที่ เกี่ยวข้อง ทราบ",
        "back": "วรรค หนึ่ง ให้ แจ้ง ให้"
    },
    {
        "front": "ตามควร แก่ กรณี ในการนี้ - - - - - ที่ เกี่ยวข้อง จัดส่ง คำสั่งทางปกครอง เอกสาร หรือ",
        "back": "เจ้าหน้าที่ อาจ เรียก ให้ ผู้"
    },
    {
        "front": "วัตถุ อื่น ใด ที่ ได้ - - - - - คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว มา เพื่อ การ",
        "back": "จัดทำ ขึ้น เนื่องใน การ มี"
    },
    {
        "front": "แก้ไข เพิ่มเติม ได้ ส่วน ที่ - - - - -",
        "back": "๕ การ อุทธรณ์ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๔ ภายใต้ บังคับ มาตรา - - - - - ได้ ออก โดย รัฐมนตรี และ",
        "back": "๔๘ ในกรณีที่ คำสั่งทางปกครอง ใด ไม่"
    },
    {
        "front": "ไม่ มี กฎหมาย กำหนด ขั้นตอน อุทธรณ์ ภายใน - - - - - คู่กรณี อุทธรณ์ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ฝ่ายปกครอง ไว้ เป็นการ เฉพาะ ให้"
    },
    {
        "front": "นั้น โดย ยื่น ต่อ เจ้าหน้าที่ ผู้ทำ - - - - - วันที่ ตน ได้รับ แจ้ง คำสั่ง ดังกล่าว",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ภายใน สิบห้า วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "คำ อุทธรณ์ ต้อง ทำเป็น หนังสือ โดย ระบุ ข้อโต้แย้ง และ - - - - - ประกอบด้วย",
        "back": "ข้อเท็จจริง หรือ ข้อกฎหมาย ที่ อ้างอิง"
    },
    {
        "front": "การ อุทธรณ์ ไม่ - - - - - คำสั่งทางปกครอง เว้นแต่ จะ มี การ สั่ง ให้",
        "back": "เป็นเหตุให้ ทุเลา การ บังคับ ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๕๖ วรรค หนึ่ง",
        "back": "ทุเลา การ บังคับ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ๔๔ วรรค หนึ่ง พิจารณา คำ อุทธรณ์ และ แจ้ง ผู้",
        "back": "๔๕ ให้ เจ้าหน้าที่ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ต้อง ไม่ เกิน สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ อุทธรณ์ ในกรณีที่",
        "back": "อุทธรณ์ โดย ไม่ ชักช้า แต่"
    },
    {
        "front": "เห็นด้วย กับ คำ อุทธรณ์ - - - - - ก็ ให้ ดำเนิน การเปลี่ยนแปลง คำสั่งทางปกครอง ตาม",
        "back": "ไม่ ว่า ทั้งหมด หรือ บางส่วน"
    },
    {
        "front": "ความเห็น - - - - - ดังกล่าว ด้วย",
        "back": "ของ ตน ภายใน กำหนด เวลา"
    },
    {
        "front": "ถ้า เจ้าหน้าที่ ตาม - - - - - เห็นด้วย กับ คำ อุทธรณ์ ไม่ ว่า ทั้งหมด",
        "back": "มาตรา ๔๔ วรรค หนึ่ง ไม่"
    },
    {
        "front": "หรือ บางส่วน ก็ ให้ เร่ง รายงาน ความเห็น พร้อม - - - - - คำ อุทธรณ์",
        "back": "เหตุผล ไป ยัง ผู้มีอำนาจ พิจารณา"
    },
    {
        "front": "ภายใน กำหนด เวลา ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - พิจารณา ให้ แล้วเสร็จ ภายใน",
        "back": "ให้ ผู้มีอำนาจ พิจารณา คำ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "สามสิบ วัน - - - - - ถ้า มี เหตุ จำเป็น ไม่ อาจ พิจารณา ให้",
        "back": "นับแต่ วันที่ ตน ได้รับ รายงาน"
    },
    {
        "front": "แล้วเสร็จ ภายใน ระยะเวลา ดังกล่าว ให้ ผู้มีอำนาจ พิจารณา อุทธรณ์ - - - - - อุทธรณ์ ทราบ",
        "back": "มี หนังสือ แจ้ง ให้ ผู้"
    },
    {
        "front": "ก่อน ครบกำหนด เวลา ดังกล่าว ในการนี้ ให้ ขยาย ระยะเวลา พิจารณา - - - - - เกิน",
        "back": "อุทธรณ์ ออก ไป ได้ ไม่"
    },
    {
        "front": "สามสิบ วัน - - - - -",
        "back": "นับแต่ วันที่ ครบกำหนด เวลา ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ผู้ใด จะ เป็น ผู้มีอำนาจ พิจารณา อุทธรณ์ ตาม วรรค สอง ให้ เป็นไป - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ มาตรา นี้ ไม่ ใช้กับ กรณี ที่ มี กฎหมาย เฉพาะ - - - - -",
        "back": "กำหนด ไว้ เป็น อย่าง อื่น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๖ ใน การพิจารณา อุทธรณ์ ให้ เจ้าหน้าที่ - - - - - ว่า จะ เป็นปัญหา",
        "back": "พิจารณา ทบทวน คำสั่งทางปกครอง ได้ ไม่"
    },
    {
        "front": "ข้อเท็จจริง ข้อกฎหมาย หรือ ความเหมาะสม ของ การ ทำ คำสั่งทางปกครอง - - - - - คำสั่งทางปกครอง เดิม",
        "back": "และ อาจ มี คำสั่ง เพิกถอน"
    },
    {
        "front": "หรือ เปลี่ยนแปลง คำสั่ง - - - - - ทั้งนี้ ไม่ ว่า จะ เป็นการ เพิ่ม ภาระ",
        "back": "นั้น ไป ใน ทาง ใด"
    },
    {
        "front": "หรือ ลด ภาระ หรือ ใช้ ดุลพินิจ - - - - - การ ทำ คำสั่งทางปกครอง หรือ",
        "back": "แทน ใน เรื่อง ความเหมาะสม ของ"
    },
    {
        "front": "มี ข้อกำหนด - - - - -",
        "back": "เป็น เงื่อนไข อย่างไร ก็ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๗ การ ใด ที่ กฎหมาย - - - - - เป็น คณะกรรมการ ขอบเขต การพิจารณา",
        "back": "กำหนดให้ อุทธรณ์ ต่อ เจ้าหน้าที่ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ ให้ - - - - - สำหรับ กระบวน การพิจารณา ให้ ปฏิบัติตาม บทบัญญัติ หมวด ๒",
        "back": "เป็นไป ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ นั้น"
    },
    {
        "front": "นี้ เท่าที่ ไม่ ขัด หรือ - - - - -",
        "back": "แย้ง กับ กฎหมาย ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ต่าง ๆ ไม่ ว่า จะ จัดตั้งขึ้น ตามกฎหมาย หรือไม่ ให้",
        "back": "๔๘ คำสั่งทางปกครอง ของ บรรดา คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "คู่กรณี มี - - - - - ร้องทุกข์ ตามกฎหมาย ว่าด้วย คณะกรรมการ กฤษฎีกา ได้ ทั้ง ใน",
        "back": "สิทธิ โต้แย้ง ต่อ คณะกรรมการ วินิจฉัย"
    },
    {
        "front": "ปัญหา ข้อเท็จจริง และ ข้อกฎหมาย - - - - - วันที่ ได้รับ แจ้ง คำสั่ง นั้น แต่",
        "back": "ภายใน เก้า สิบ วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "ถ้า คณะกรรมการ ดังกล่าว เป็น คณะกรรมการ วินิจฉัย ข้อพิพาท สิทธิ การ - - - - - ให้",
        "back": "อุทธรณ์ และ กำหนด เวลา อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "เป็นไป ตามที่ บัญญัติ ใน กฎหมาย ว่าด้วย คณะกรรมการ กฤษฎีกา ส่วน ที่ - - - - -",
        "back": "๖ การเพิกถอน คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ เจ้าหน้าที่ อาจ เพิกถอน คำสั่งทางปกครอง ได้ ตาม หลักเกณฑ์ ใน มาตรา",
        "back": "มาตรา ๔๙ เจ้าหน้าที่ หรือ ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "๕๑ มาตรา ๕๒ และ มาตรา ๕๓ ไม่ ว่า จะ - - - - - หรือ",
        "back": "พ้น ขั้นตอน การ กำหนดให้ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "ให้ โต้แย้ง - - - - - มา แล้ว หรือไม่",
        "back": "ตามกฎหมาย นี้ หรือ กฎหมาย อื่น"
    },
    {
        "front": "การเพิกถอน คำสั่งทางปกครอง ที่ มี - - - - - กระทำ ภายใน เก้า สิบ วัน นับแต่",
        "back": "ลักษณะ เป็นการ ให้ ประโยชน์ ต้อง"
    },
    {
        "front": "ได้ รู้ ถึง เหตุ ที่จะ ให้ เพิกถอน คำสั่งทางปกครอง นั้น เว้นแต่ - - - - -",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง จะ ได้ ทำ ขึ้น"
    },
    {
        "front": "เพราะ การแสดง ข้อความ อันเป็น เท็จ หรือ ปกปิด ข้อ - - - - - แจ้ง หรือ",
        "back": "ความจริง ซึ่ง ควร บอก ให้"
    },
    {
        "front": "การข่มขู่ หรือ - - - - - ทรัพย์สิน หรือ ประโยชน์ อื่น ใด ที่ มิ ชอบด้วยกฎหมาย",
        "back": "การ ชักจูงใจ โดย การ ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐ คำสั่งทางปกครอง ที่ ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย อาจ ถูก เพิกถอน - - - - - ให้",
        "back": "ทั้งหมด หรือ บางส่วน โดย จะ"
    },
    {
        "front": "มีผลย้อนหลัง หรือไม่ ย้อนหลัง หรือ - - - - - ใด ขณะ หนึ่ง ตามที่ กำหนด ได้",
        "back": "มีผล ในอนาคต ไป ถึง ขณะ"
    },
    {
        "front": "แต่ ถ้า คำสั่ง นั้น เป็น - - - - - แก่ ผู้รับ การเพิกถอน ต้อง เป็นไปตาม",
        "back": "คำสั่ง ซึ่ง เป็นการ ให้ ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ - - - - -",
        "back": "มาตรา ๕๑ และ มาตรา ๕๒"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๑ การเพิกถอน คำสั่งทางปกครอง ที่ ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย ซึ่ง - - - - - หรือ ให้",
        "back": "เป็นการ ให้เงิน หรือ ให้ ทรัพย์สิน"
    },
    {
        "front": "ประโยชน์ ที่ อาจ แบ่งแยก ได้ ให้ คำนึงถึง ความเชื่อ - - - - - ของ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "โดยสุจริต ของ ผู้รับประโยชน์ ใน ความคงอยู่"
    },
    {
        "front": "- - - - - กัน",
        "back": "นั้น กับ ประโยชน์ สาธารณะ ประกอบ"
    },
    {
        "front": "ความเชื่อ - - - - - ได้รับ ความ คุ้มครอง ต่อเมื่อ ผู้รับ คำสั่งทางปกครอง ได้ ใช้ประโยชน์ อัน",
        "back": "โดยสุจริต ตาม วรรค หนึ่ง จะ"
    },
    {
        "front": "เกิด จาก คำสั่งทางปกครอง หรือ ได้ ดำเนินการ เกี่ยวกับ - - - - - อาจ แก้ไข เปลี่ยนแปลง",
        "back": "ทรัพย์สิน ไป แล้ว โดย ไม่"
    },
    {
        "front": "ได้ หรือ การเปลี่ยนแปลง จะ ทำให้ ผู้ นั้น ต้อง - - - - -",
        "back": "เสียหาย เกินควร แก่ กรณี"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี - - - - - ความเชื่อ โดยสุจริต ไม่ ได้",
        "back": "ดังต่อไปนี้ ผู้รับ คำสั่งทางปกครอง จะ อ้าง"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้ นั้น - - - - - หรือ ปกปิด ข้อ ความจริง ซึ่ง ควร บอก",
        "back": "ได้ แสดง ข้อความ อันเป็น เท็จ"
    },
    {
        "front": "ให้ แจ้ง หรือ ข่มขู่ หรือ ชักจูงใจ โดย การ ให้ ทรัพย์สิน หรือ ให้ ประโยชน์ - - - - -",
        "back": "อื่น ใด ที่ มิ ชอบด้วยกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - ซึ่ง ไม่ ถูกต้อง หรือไม่ ครบถ้วน ใน สาระสำคัญ",
        "back": "ผู้ นั้น ได้ ให้ ข้อความ"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - ความ ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย ของ คำสั่งทางปกครอง ใน ขณะ ได้รับ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ผู้ นั้น ได้ รู้ ถึง"
    },
    {
        "front": "หรือ การ ไม่ รู้ นั้น เป็นไป โดย - - - - -",
        "back": "ความ ประมาทเลินเล่อ อย่าง ร้ายแรง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เพิกถอน โดย ให้ มีผลย้อนหลัง การ - - - - - ผู้รับ คำสั่งทางปกครอง ได้ ไป",
        "back": "คืนเงิน ทรัพย์สิน หรือ ประโยชน์ ที่"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ บทบัญญัติ ว่าด้วย - - - - - บังคับ โดย อนุโลม โดย ถ้า เมื่อใด",
        "back": "ลาภมิควรได้ ใน ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ มา ใช้"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ คำสั่งทางปกครอง ได้ - - - - - ของ คำสั่งทางปกครอง หรือ ควร ได้ รู้ เช่นนั้น",
        "back": "รู้ ถึง ความ ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "หาก ผู้ นั้น - - - - - ถือว่า ผู้ นั้น ตก อยู่ ใน ฐานะ",
        "back": "มิได้ ประมาทเลินเล่อ อย่าง ร้ายแรง ให้"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - - และ ใน กรณี ตาม วรรค สาม ผู้ นั้น ต้อง",
        "back": "สุจริต ตั้งแต่ เวลา นั้น เป็นต้นไป"
    },
    {
        "front": "รับผิด - - - - - ประโยชน์ ที่ ได้รับ ไป เต็ม จำนวน",
        "back": "ใน การ คืนเงิน ทรัพย์สิน หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๒ คำสั่งทางปกครอง ที่ ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย และ ไม่ อยู่ - - - - - อาจ",
        "back": "ใน บังคับ ของ มาตรา ๕๑"
    },
    {
        "front": "ถูก - - - - - แต่ ผู้ ได้รับ ผลกระทบ จาก การเพิกถอน คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว มี",
        "back": "เพิกถอน ทั้งหมด หรือ บางส่วน ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ความเชื่อ โดยสุจริต ใน ความคงอยู่ ของ คำสั่งทางปกครอง ได้ และ ให้ นำ",
        "back": "สิทธิ ได้รับ ค่าทดแทน ความเสียหาย เนื่องจาก"
    },
    {
        "front": "ความใน มาตรา ๕๑ วรรค - - - - - สาม มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "หนึ่ง วรรค สอง และ วรรค"
    },
    {
        "front": "- - - - - หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน นับแต่ ได้รับ แจ้งให้ทราบ ถึง การเพิกถอน นั้น",
        "back": "แต่ ต้อง ร้องขอ ค่าทดแทน ภายใน"
    },
    {
        "front": "ค่าทดแทน - - - - - ต้อง ไม่ สูง กว่า ประโยชน์ ที่ ผู้ นั้น อาจ",
        "back": "ความเสียหาย ตาม มาตรา นี้ จะ"
    },
    {
        "front": "ได้รับ หาก - - - - -",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว ไม่ ถูก เพิกถอน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๓ คำสั่งทางปกครอง ที่ ชอบด้วยกฎหมาย ซึ่ง ไม่เป็นการ ให้ ประโยชน์ แก่ - - - - -",
        "back": "ผู้รับ คำสั่งทางปกครอง อาจ ถูก เพิกถอน"
    },
    {
        "front": "ทั้งหมด หรือ บางส่วน โดย ให้ มีผล ตั้งแต่ - - - - - ไป ถึง ขณะ",
        "back": "ขณะที่ เพิกถอน หรือ มีผล ในอนาคต"
    },
    {
        "front": "ใด ขณะ หนึ่ง ตามที่ กำหนด ได้ เว้นแต่ เป็น - - - - - คำสั่งทางปกครอง ที่",
        "back": "กรณี ที่ คง ต้อง ทำ"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ เป็น กรณี ที่ การเพิกถอน ไม่ อาจ กระ ทำได้ เพราะ",
        "back": "มี เนื้อหา ทำนองเดียวกัน นั้น อีก"
    },
    {
        "front": "เหตุ อื่น - - - - - บุคคลภายนอก ประกอบด้วย",
        "back": "ทั้งนี้ ให้ คำนึงถึง ประโยชน์ ของ"
    },
    {
        "front": "คำสั่งทางปกครอง ที่ ชอบด้วยกฎหมาย ซึ่ง เป็นการ ให้ ประโยชน์ แก่ ผู้รับ - - - - - หรือ",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง อาจ ถูก เพิกถอน ทั้งหมด"
    },
    {
        "front": "บางส่วน โดย ให้ มีผล ตั้งแต่ ขณะที่ - - - - - ถึง ขณะ ใด ขณะ",
        "back": "เพิกถอน หรือ มีผล ในอนาคต ไป"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง - - - - - มี กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "ตามที่ กำหนด ได้ เฉพาะ เมื่อ"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - หรือ มี ข้อ สงวน สิทธิ ให้ เพิกถอน ได้ ใน คำสั่งทางปกครอง นั้น เอง",
        "back": "มี กฎหมาย กำหนดให้ เพิกถอน ได้"
    },
    {
        "front": "(๒) คำสั่งทางปกครอง นั้น มี ข้อ กำหนดให้ ผู้รับประโยชน์ ต้อง ปฏิบัติ แต่ ไม่ มี - - - - -",
        "back": "การปฏิบัติ ภายใน เวลา ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๓) ข้อเท็จจริง และ - - - - - มี ข้อเท็จจริง และ พฤติการณ์ เช่นนี้ ใน ขณะ",
        "back": "พฤติการณ์ เปลี่ยนแปลง ไป ซึ่ง หาก"
    },
    {
        "front": "ทำ คำสั่งทางปกครอง แล้ว เจ้าหน้าที่ - - - - - และ หาก ไม่ เพิกถอน จะ ก่อให้เกิด",
        "back": "คงจะ ไม่ ทำ คำสั่งทางปกครอง นั้น"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ความเสียหาย ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ ได้"
    },
    {
        "front": "(๔) บท กฎหมาย เปลี่ยนแปลง ไป - - - - - เช่นนี้ ใน ขณะ ทำ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ซึ่ง หาก มี บท กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "แล้ว - - - - - นั้น แต่ การเพิกถอน ในกรณีนี้ ให้ กระ ทำได้ เท่าที่ ผู้รับประโยชน์",
        "back": "เจ้าหน้าที่ คงจะ ไม่ ทำ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "ยัง ไม่ - - - - - รับประโยชน์ ตาม คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว และ หาก ไม่ เพิกถอน",
        "back": "ได้ ใช้ประโยชน์ หรือยัง ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "จะ ก่อให้เกิด - - - - -",
        "back": "ความเสียหาย ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ ได้"
    },
    {
        "front": "(๕) - - - - - ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ หรือ ต่อ ประชาชน อัน จำเป็นต้อง ป้องกัน หรือ ขจัด เหตุ ดังกล่าว",
        "back": "อาจ เกิด ความเสียหาย อย่าง ร้ายแรง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี การเพิกถอน คำสั่งทางปกครอง เพราะ เหตุ - - - - - และ (๕) ผู้ ได้",
        "back": "ตาม วรรค สอง (๓) (๔)"
    },
    {
        "front": "รับประโยชน์ มี สิทธิ ได้รับ ค่าทดแทน ความเสียหาย อัน เกิด จาก - - - - - คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ความเชื่อ โดยสุจริต ใน ความคงอยู่ ของ"
    },
    {
        "front": "ได้ และ ให้ - - - - - บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "นำ มาตรา ๕๒ มา ใช้"
    },
    {
        "front": "คำสั่งทางปกครอง ที่ ชอบด้วยกฎหมาย ซึ่ง เป็นการ - - - - - ให้ ประโยชน์ ที่ อาจ แบ่งแยก",
        "back": "ให้เงิน หรือ ให้ ทรัพย์สิน หรือ"
    },
    {
        "front": "ได้ อาจ ถูก เพิกถอน ทั้งหมด หรือ บางส่วน โดย - - - - - มีผล ในอนาคต",
        "back": "ให้ มีผลย้อนหลัง หรือไม่ มีผลย้อนหลัง หรือ"
    },
    {
        "front": "ไป ถึง ขณะ - - - - - ได้ ใน กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "ใด ขณะ หนึ่ง ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๑) มิได้ ปฏิบัติ หรือ - - - - - ดำเนินการ ให้ เป็นไปตาม วัตถุประสงค์ ของ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ปฏิบัติ ล่าช้า ใน อัน ที่จะ"
    },
    {
        "front": "(๒) ผู้ ได้ รับประโยชน์ มิได้ ปฏิบัติ หรือ ปฏิบัติ ล่าช้า ใน อัน - - - - - ของ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ที่จะ ดำเนินการ ให้ เป็นไป ตามเงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ ให้ นำ ความใน มาตรา ๕๑ - - - - - ส่วน ที่ ๗",
        "back": "มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "การ ขอให้ พิจารณา ใหม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๔ เมื่อ คู่กรณี มี คำขอ เจ้าหน้าที่ - - - - - คำสั่งทางปกครอง ที่ พ้น",
        "back": "อาจ เพิกถอน หรือ แก้ไข เพิ่มเติม"
    },
    {
        "front": "กำหนด อุทธรณ์ - - - - - กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "ตามส่วน ที่ ๕ ได้ ใน"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - ทำให้ ข้อเท็จจริง ที่ ฟัง เป็น ยุติ แล้ว นั้น เปลี่ยนแปลง ไป ใน สาระสำคัญ",
        "back": "มี พยานหลักฐาน ใหม่ อัน อาจ"
    },
    {
        "front": "(๒) คู่กรณี - - - - - กระบวน การพิจารณา ทาง ปกครอง หรือ ได้ เข้ามา ใน",
        "back": "ที่ แท้จริง มิได้ เข้ามา ใน"
    },
    {
        "front": "กระบวน การพิจารณา ครั้งก่อน แล้วแต่ - - - - - เป็นธรรม ใน การ มีส่วน ร่วมใน กระบวน การพิจารณา ทาง ปกครอง",
        "back": "ถูก ตัด โอกาส โดย ไม่"
    },
    {
        "front": "(๓) เจ้าหน้าที่ ไม่ - - - - - เรื่อง นั้น",
        "back": "มีอำนาจ ที่จะ ทำ คำสั่งทางปกครอง ใน"
    },
    {
        "front": "(๔) ถ้า คำสั่งทางปกครอง ได้ ออก โดย อาศัย ข้อเท็จจริง - - - - - ข้อเท็จจริง หรือ",
        "back": "หรือ ข้อกฎหมาย ใด และ ต่อมา"
    },
    {
        "front": "ข้อกฎหมาย นั้น เปลี่ยนแปลง ไป ใน สาระสำคัญ ใน - - - - -",
        "back": "ทาง ที่จะ เป็นประโยชน์ แก่ คู่กรณี"
    },
    {
        "front": "การ ยื่นคำขอ ตาม วรรค หนึ่ง (๑) (๒) หรือ (๓) - - - - - คู่กรณี",
        "back": "ให้ กระ ทำได้ เฉพาะ เมื่อ"
    },
    {
        "front": "ไม่ อาจ ทราบ ถึง เหตุ นั้น ใน การพิจารณา ครั้ง - - - - - ใช่ ความผิด ของ ผู้ นั้น",
        "back": "ที่แล้ว มา ก่อน โดย ไม่"
    },
    {
        "front": "การ ยื่นคำขอ - - - - - ภายใน เก้า สิบ วัน นับแต่ ผู้ นั้น ได้",
        "back": "ให้ พิจารณา ใหม่ ต้อง กระทำ"
    },
    {
        "front": "รู้ ถึง เหตุ ซึ่ง - - - - - ส่วน ที่ ๘ การ บังคับ ทาง ปกครอง",
        "back": "อาจ ขอให้ พิจารณา ใหม่ ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๕ การ บังคับ ทาง ปกครอง ไม่ ใช้กับ เจ้าหน้าที่ ด้วยกัน เว้นแต่ - - - - - เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "จะ มี กฎหมาย กำหนด ไว้"
    },
    {
        "front": "- - - - - มีอำนาจ ที่จะ พิจารณา ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง เพื่อให้ เป็นไป",
        "back": "มาตรา ๕๖ เจ้าหน้าที่ ผู้ทำ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "ตามคำสั่ง - - - - - ใน ส่วน นี้ เว้นแต่ จะ มี การ สั่ง ให้",
        "back": "ของ ตน ได้ ตาม บทบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - โดย เจ้าหน้าที่ ผู้ทำ คำสั่ง นั้น เอง ผู้มีอำนาจ พิจารณา คำ อุทธรณ์",
        "back": "ทุเลา การ บังคับ ไว้ ก่อน"
    },
    {
        "front": "หรือ ผู้มีอำนาจ พิจารณา - - - - -",
        "back": "วินิจฉัย ความถูกต้อง ของ คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ - - - - - ให้ เจ้าหน้าที่ ซึ่ง อยู่ ใต้ บังคับบัญชา หรือ เจ้าหน้า ที่อื่น",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง จะ มอบอำนาจ"
    },
    {
        "front": "เป็น ผู้ดำเนินการ ก็ได้ - - - - - กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่"
    },
    {
        "front": "ให้ เจ้าหน้าที่ ตาม - - - - - ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง เพียง เท่าที่จำเป็น",
        "back": "วรรค หนึ่ง หรือ วรรค สอง"
    },
    {
        "front": "เพื่อให้ - - - - - โดย กระทบกระเทือน ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ คำสั่งทางปกครอง น้อยที่สุด",
        "back": "บรรลุ ตาม วัตถุประสงค์ ของ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๗ คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ ผู้ใด ชำระเงิน ถ้า ถึงกำหนด - - - - - โดย",
        "back": "แล้ว ไม่ มี การ ชำระ"
    },
    {
        "front": "ถูกต้อง ครบถ้วน ให้ เจ้าหน้าที่ มี หนังสือ เตือน - - - - - ระยะเวลา ที่ กำหนด",
        "back": "ให้ ผู้ นั้น ชำระ ภายใน"
    },
    {
        "front": "แต่ ต้อง ไม่ น้อยกว่า เจ็ด - - - - - ปฏิบัติตาม คำเตือน เจ้าหน้าที่ อาจ ใช้",
        "back": "วัน ถ้า ไม่ มี การ"
    },
    {
        "front": "มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง โดย ยึด หรือ - - - - - และ ขายทอดตลาด เพื่อ ชำระเงิน ให้ ครบถ้วน",
        "back": "อายัด ทรัพย์สิน ของ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "วิธีการ ยึด การ อายัด และ การขายทอดตลาด ทรัพย์สิน ให้ - - - - - แพ่ง โดย",
        "back": "ปฏิบัติตาม ประมวลกฎหมาย วิธี พิจารณา ความ"
    },
    {
        "front": "อนุโลม ส่วน ผู้มีอำนาจ สั่ง ยึด หรือ - - - - - ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "อายัด หรือ ขายทอดตลาด ให้ เป็นไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๘ - - - - - ละเว้น กระทำ ถ้า ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ กระทำ หรือ"
    },
    {
        "front": "คำสั่งทางปกครอง ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม เจ้าหน้าที่ อาจ - - - - - อย่างหนึ่ง อย่างใด ดังต่อไปนี้",
        "back": "ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "(๑) เจ้าหน้าที่ เข้า ดำเนินการ ด้วย ตนเอง หรือ มอบหมาย ให้ บุคคล - - - - -",
        "back": "อื่น กระทำการ แทน โดย ผู้"
    },
    {
        "front": "อยู่ ใน บังคับ - - - - - ค่าใช้จ่าย และ เงิน เพิ่ม ใน อัตราร้อยละ ยี่",
        "back": "ของ คำสั่งทางปกครอง จะ ต้อง ชดใช้"
    },
    {
        "front": "สิบห้า ต่อ ปี ของ - - - - -",
        "back": "ค่าใช้จ่าย ดังกล่าว แก่ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - ทาง ปกครอง ตาม จำนวน ที่ สมควร แก่ เหตุ แต่",
        "back": "ให้ มี การ ชำระ ค่าปรับ"
    },
    {
        "front": "ต้อง ไม่ เกิน สอง - - - - -",
        "back": "หมื่น บาท ต่อ วัน"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ระดับ - - - - - ปกครอง จำนวน เท่าใด สำหรับ ใน กรณี ใด ให้",
        "back": "ใด มีอำนาจ กำหนด ค่าปรับ ทาง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มีความจำเป็น ที่จะ ต้อง บังคับการ โดย - - - - - มี การกระทำ ที่ ขัดต่อ",
        "back": "เร่งด่วน เพื่อ ป้องกัน มิ ให้"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย ที่ มี โทษทางอาญา หรือ มิ ให้ เกิด ความเสียหาย ต่อ - - - - -",
        "back": "ประโยชน์ สาธารณะ เจ้าหน้าที่ อาจ ใช้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไม่ต้อง ออก คำสั่งทางปกครอง ให้ กระทำ หรือ ละเว้น กระทำ ก่อน ก็ได้",
        "back": "มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง โดย"
    },
    {
        "front": "แต่ ทั้งนี้ ต้อง กระทำ - - - - - ภายใน ขอบเขต อำนาจหน้าที่ ของ ตน",
        "back": "โดย สมควร แก่ เหตุ และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๙ ก่อน ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง - - - - - ต้อง มี",
        "back": "ตาม มาตรา ๕๘ เจ้าหน้า ที่จะ"
    },
    {
        "front": "- - - - - การกระทำ หรือ ละเว้น กระ ทำตาม คำสั่งทางปกครอง ภายใน ระยะเวลา ที่ กำหนด",
        "back": "คำเตือน เป็น หนังสือ ให้ มี"
    },
    {
        "front": "ตามสมควร แก่ กรณี คำเตือน ดังกล่าว จะ กำหนด ไป - - - - - นั้น จะ ต้อง ระบุ",
        "back": "พร้อมกับ คำสั่งทางปกครอง ก็ได้ คำเตือน"
    },
    {
        "front": "(๑) มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง ที่จะ ใช้ ให้ ชัดแจ้ง แต่ - - - - -",
        "back": "จะ กำหนด มากกว่า หนึ่ง มาตรการ"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - -",
        "back": "คราว เดียวกัน ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "(๒) ค่าใช้จ่าย ใน การ ที่ เจ้าหน้าที่ เข้า ดำเนินการ ด้วย ตนเอง - - - - -",
        "back": "หรือ มอบหมาย ให้ บุคคล อื่น"
    },
    {
        "front": "กระทำการ - - - - - ปกครอง แล้วแต่ กรณี",
        "back": "แทน หรือ จำนวน ค่าปรับ ทาง"
    },
    {
        "front": "การ กำหนด ค่าใช้จ่าย ใน คำเตือน ไม่เป็นการ - - - - - เพิ่มขึ้น หาก จะ ต้อง",
        "back": "ตัด สิทธิ ที่จะ เรียก ค่าใช้จ่าย"
    },
    {
        "front": "เสียค่าใช้จ่าย จริง - - - - -",
        "back": "มากกว่า ที่ ได้ กำหนด ไว้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๐ เจ้าหน้า ที่จะ - - - - - ปกครอง ตามที่ กำหนด ไว้ ใน คำเตือน",
        "back": "ต้อง ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๕๙ การเปลี่ยนแปลง มาตรการ จะ - - - - - มาตรการ ที่ กำหนด ไว้ ไม่ บรรลุ ตาม วัตถุประสงค์",
        "back": "กระ ทำได้ ก็ต่อเมื่อ ปรากฏ ว่า"
    },
    {
        "front": "ถ้า ผู้ อยู่ ใน บังคับ - - - - - บังคับ ทาง ปกครอง เจ้าหน้าที่ อาจ",
        "back": "ของ คำสั่งทางปกครอง ต่อสู้ ขัดขวาง การ"
    },
    {
        "front": "ใช้กำลัง เข้า ดำเนินการ เพื่อให้ เป็นไปตาม มาตรการ - - - - - ต้อง กระทำ โดย สมควร",
        "back": "บังคับ ทาง ปกครอง ได้ แต่"
    },
    {
        "front": "แก่ เหตุ ในกรณีจำเป็น เจ้าหน้าที่ อาจ ขอความช่วยเหลือ - - - - -",
        "back": "จาก เจ้าพนักงาน ตำรวจ ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๑ ใน กรณี - - - - - ทาง ปกครอง ให้ เจ้าหน้าที่ ดำเนินการ ต่อไป ตาม มาตรา ๕๗",
        "back": "ไม่ มี การ ชำระ ค่าปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๒ ผู้ ถูก ดำเนิน การตาม มาตรการ - - - - - การ บังคับ ทาง ปกครอง นั้น ได้",
        "back": "บังคับ ทาง ปกครอง อาจ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปกครอง ให้ ใช้ หลักเกณฑ์ และ วิธีการ เดียวกัน กับ การ อุทธรณ์ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "การ อุทธรณ์ การ บังคับ ทาง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓ ถ้า - - - - - บังคับ ทาง ปกครอง ไว้ โดยเฉพาะ แล้ว แต่",
        "back": "บท กฎหมาย ใด กำหนด มาตรการ"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ เห็น ว่า มาตรการ บังคับ นั้น มี ลักษณะ ที่จะ - - - - - หมวด",
        "back": "เกิดผล น้อยกว่า มาตรการ บังคับ ตาม"
    },
    {
        "front": "นี้ เจ้าหน้า ที่จะ ใช้ มาตรการ บังคับ - - - - - แทน ก็ได้ หมวด",
        "back": "ทาง ปกครอง ตาม หมวด นี้"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "๓ ระยะเวลา และ อายุความ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๔ กำหนด เวลา เป็น วัน สัปดาห์ เดือน - - - - - นับวัน แรก",
        "back": "หรือ ปี นั้น มิ ให้"
    },
    {
        "front": "แห่ง ระยะเวลา นั้น รวม เข้า ด้วย เว้นแต่ จะ ได้ - - - - - มี",
        "back": "เริ่ม การ ใน วันนั้น หรือ"
    },
    {
        "front": "การ กำหนด - - - - - เจ้าหน้าที่",
        "back": "ไว้ เป็น อย่าง อื่น โดย"
    },
    {
        "front": "- - - - - กระทำการ อย่างหนึ่ง อย่างใด ภายใน ระยะเวลา ที่ กำหนด ให้ นับวัน สิ้นสุด",
        "back": "ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ มี หน้าที่ ต้อง"
    },
    {
        "front": "ของ ระยะเวลา นั้น รวม เข้า ด้วย - - - - - การงาน สำหรับ เจ้าหน้าที่",
        "back": "แม้ว่า วันสุดท้าย เป็น วันหยุด ทำ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ บุคคล ใด ต้อง ทำการ - - - - - กำหนด โดย กฎหมาย หรือ โดย",
        "back": "อย่างหนึ่ง อย่างใด ภายใน ระยะเวลา ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็น วันหยุด ทำ การงาน สำหรับ เจ้าหน้าที่ หรือ วันหยุด ตาม ประเพณี",
        "back": "คำสั่ง ของ เจ้าหน้าที่ ถ้า วันสุดท้าย"
    },
    {
        "front": "ของ บุคคล ผู้รับ คำสั่ง ให้ ถือว่า ระยะเวลา - - - - - ถัดจาก วันหยุด นั้น",
        "back": "นั้น สิ้นสุด ใน วันทำงาน ที่"
    },
    {
        "front": "เว้นแต่ กฎหมาย หรือ เจ้าหน้าที่ ที่ มี คำสั่ง - - - - - อื่น",
        "back": "จะ กำหนด ไว้ เป็น อย่าง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๕ ระยะเวลา ที่ - - - - - เจ้าหน้าที่ อาจ มี การ ขยาย อีก",
        "back": "กำหนด ไว้ ใน คำสั่ง ของ"
    },
    {
        "front": "ได้ และ ถ้า ระยะเวลา นั้น ได้ - - - - - โดย กำหนดให้ มีผลย้อนหลัง ได้",
        "back": "สิ้นสุดลง แล้ว เจ้าหน้าที่ อาจ ขยาย"
    },
    {
        "front": "เช่นกัน ถ้า การ สิ้นสุด ตาม ระยะเวลา เดิม - - - - - ที่จะ ให้ สิ้นสุดลง ตามนั้น",
        "back": "จะ ก่อให้เกิด ความ ไม่ เป็นธรรม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๖ ในกรณีที่ ผู้ใด ไม่ อาจ กระทำการ - - - - - กำหนด ไว้ ใน",
        "back": "อย่างหนึ่ง อย่างใด ภายใน ระยะเวลา ที่"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย ได้ เพราะ - - - - - มิได้ เกิดขึ้น จาก ความผิด ของ ผู้ นั้น",
        "back": "มี พฤติการณ์ ที่ จำ เป็นอัน"
    },
    {
        "front": "ถ้า ผู้ นั้น มี คำขอ เจ้าหน้าที่ อาจ - - - - - ส่วน ใด ที่",
        "back": "ขยาย ระยะเวลา และ ดำเนินการ ส่วนหนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ล่วง มา แล้ว เสีย ใหม่ ก็ได้ ทั้งนี้ ต้อง ยื่นคำขอ ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ พฤติการณ์ - - - - -",
        "back": "เช่นว่า นั้น ได้ สิ้นสุดลง"
    },
    {
        "front": "- - - - - อุทธรณ์ ตาม บทบัญญัติ ใน ส่วน ที่ ๕ ของ หมวด ๒",
        "back": "มาตรา ๖๗ เมื่อ มี การ"
    },
    {
        "front": "แห่ง - - - - - ต่อ คณะกรรมการ วินิจฉัย ข้อพิพาท หรือ คณะกรรมการ วินิจฉัย ร้องทุกข์ ตามกฎหมาย",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ หรือ การ ยื่นคำขอ"
    },
    {
        "front": "ว่าด้วย คณะกรรมการ กฤษฎีกา เพื่อให้ วินิจฉัย ชี้ขาด แล้ว ให้ อายุความ - - - - - ในระหว่างนั้น",
        "back": "สะดุด หยุด อยู่ ไม่ นับ"
    },
    {
        "front": "จนกว่า การพิจารณา จะ - - - - - ประการ อื่น แต่ ถ้า เสร็จ ไป เพราะ",
        "back": "ถึงที่สุด หรือ เสร็จ ไป โดย"
    },
    {
        "front": "เหตุ ถอน - - - - - ถือว่า อายุความ เรียกร้อง ของ ผู้ ยื่นคำขอ ไม่ เคย",
        "back": "คำขอ หรือ ทิ้ง คำ ขอให้"
    },
    {
        "front": "มี - - - - - ๔ การ แจ้ง",
        "back": "การสะดุด หยุด อยู่เลย หมวด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๘ บทบัญญัติ ใน หมวด นี้ มิ ให้ ใช้ - - - - - ไม่",
        "back": "บังคับ กับ การ แจ้ง ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "อาจ กระทำ โดยวาจา หรือ เป็น หนังสือ ได้ หรือ - - - - - ไว้ เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "มี กฎหมาย กำหนด วิธีการ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี คำสั่งทางปกครอง ที่ แสดง ให้ ทราบ - - - - - รูปแบบ อื่น ตามที่",
        "back": "โดย การ สื่อ ความหมาย ใน"
    },
    {
        "front": "กำหนด ใน กฎกระทรวง - - - - -",
        "back": "ให้ มีผล เมื่อ ได้ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๙ การ - - - - - การ อย่าง อื่น ที่ เจ้าหน้าที่ ต้อง แจ้ง",
        "back": "แจ้ง คำสั่งทางปกครอง การนัด พิจารณา หรือ"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้ ที่ เกี่ยวข้อง ทราบ อาจ กระทำ ด้วย วาจา ก็ได้ - - - - -",
        "back": "แต่ ถ้า ผู้ นั้น ประสงค์"
    },
    {
        "front": "จะ - - - - - ให้ แจ้ง เป็น หนังสือ",
        "back": "ให้ กระ ทำเป็น หนังสือ ก็"
    },
    {
        "front": "การ แจ้ง เป็น หนังสือ ให้ ส่ง - - - - - หรือ ถ้า ได้ ส่ง",
        "back": "หนังสือ แจ้ง ต่อ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "ไป ยัง ภูมิลำเนา ของ - - - - - ได้รับ แจ้ง ตั้งแต่ ในขณะที่ ไป ถึง",
        "back": "ผู้ นั้น ก็ ให้ ถือว่า"
    },
    {
        "front": "ใน การ ดำเนินการ เรื่อง - - - - - ที่อยู่ ไว้ กับ เจ้าหน้าที่ ไว้ แล้ว",
        "back": "ใด ที่ มี การ ให้"
    },
    {
        "front": "การ แจ้ง ไป ยัง ที่อยู่ ดังกล่าว ให้ - - - - - ภูมิลำเนา ของ ผู้ นั้น แล้ว",
        "back": "ถือว่า เป็นการ แจ้ง ไป ยัง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๐ การ แจ้ง เป็น หนังสือ โดย วิธี ให้ - - - - - ผู้รับ",
        "back": "บุคคล นำ ไป ส่ง ถ้า"
    },
    {
        "front": "ไม่ ยอมรับ หรือ ถ้า ขณะ - - - - - ผู้รับ และ หาก ได้ ส่ง",
        "back": "นำ ไป ส่ง ไม่ พบ"
    },
    {
        "front": "ให้ กับ - - - - - หรือ ทำงาน ใน สถานที่ นั้น หรือ ในกรณีที่ ผู้",
        "back": "บุคคล ใด ซึ่ง บรรลุนิติภาวะ ที่อยู่"
    },
    {
        "front": "นั้น ไม่ - - - - - นั้น หรือ ปิด หนังสือ นั้น ไว้ ใน ที่",
        "back": "ยอมรับ หาก ได้ วาง หนังสือ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง เห็น ได้ ง่าย - - - - - ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง ที่ ไป",
        "back": "ณ สถานที่ นั้น ต่อหน้า เจ้าพนักงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้รับ แจ้ง แล้ว",
        "back": "เป็น พยาน ก็ ให้ ถือว่า"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑ การ แจ้ง โดย วิธี ส่ง ทางไปรษณีย์ ตอบรับ - - - - - ครบกำหนด",
        "back": "ให้ ถือว่า ได้รับ แจ้ง เมื่อ"
    },
    {
        "front": "เจ็ด วัน นับ แต่วัน ส่ง สำหรับ - - - - - สิบห้า วัน นับ แต่วัน",
        "back": "กรณี ภายในประเทศ หรือ เมื่อ ครบกำหนด"
    },
    {
        "front": "ส่ง สำหรับ กรณี - - - - - จะ มี การพิสูจน์ ได้ ว่า ไม่ มี",
        "back": "ส่ง ไป ยัง ต่างประเทศ เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - หลังจาก วันนั้น",
        "back": "ได้รับ หรือ ได้รับ ก่อน หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๒ ในกรณีที่ มี ผู้รับ เกิน ห้าสิบ คน เจ้าหน้า ที่จะ - - - - -",
        "back": "แจ้งให้ทราบ ตั้งแต่ เริ่ม ดำเนินการ ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - บุคคล เหล่านั้น จะ กระทำ โดย วิธี ปิดประกาศ ไว้ ณ ที่ทำการ",
        "back": "เรื่อง นั้น ว่าการ แจ้ง ต่อ"
    },
    {
        "front": "ของ เจ้าหน้าที่ และ ที่ว่าการอำเภอ ที่ ผู้รับ มี ภูมิลำเนา ก็ได้ - - - - - เมื่อ",
        "back": "ในกรณีนี้ ให้ ถือว่า ได้รับ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "ล่วงพ้น - - - - - ได้ แจ้ง โดย วิธี ดังกล่าว",
        "back": "ระยะเวลา สิบห้า วัน นับแต่ วันที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๓ ในกรณีที่ ไม่ รู้ตัว ผู้รับ หรือ - - - - - หรือ รู้ตัว และ",
        "back": "รู้ตัว แต่ ไม่ รู้ ภูมิลำเนา"
    },
    {
        "front": "ภูมิลำเนา แต่ มี ผู้รับ เกิน หนึ่งร้อย คน การ - - - - - โดย การ",
        "back": "แจ้ง เป็น หนังสือ จะ กระทำ"
    },
    {
        "front": "ประกาศ ใน หนังสือพิมพ์ ซึ่ง แพร่หลาย ใน ท้องถิ่น นั้น ก็ได้ - - - - - เมื่อ",
        "back": "ในกรณีนี้ ให้ ถือว่า ได้รับ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "ล่วงพ้น ระยะเวลา สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ ได้ - - - - -",
        "back": "แจ้ง โดย วิธี ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๔ ใน กรณี มี เหตุ จำเป็น - - - - - ใช้ วิธี ส่ง",
        "back": "เร่งด่วน การ แจ้ง คำสั่งทางปกครอง จะ"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี หลักฐาน การ ได้ ส่ง จาก หน่วยงาน ผู้ จัด บริการ",
        "back": "ทาง เครื่องโทรสาร ก็ได้ แต่ ต้อง"
    },
    {
        "front": "โทรคมนาคม - - - - - ส่ง โทรสาร นั้น และ ต้อง จัดส่ง คำสั่งทางปกครอง ตัวจริง โดย",
        "back": "ที่ เป็น สื่อ ใน การ"
    },
    {
        "front": "- - - - - หมวด นี้ ให้ แก่ ผู้รับ ใน ทันทีที่ อาจ กระ ทำได้",
        "back": "วิธี ใด วิธี หนึ่ง ตาม"
    },
    {
        "front": "ในกรณีนี้ ให้ ถือว่า ผู้รับ ได้รับ แจ้ง คำสั่งทางปกครอง เป็น - - - - - ปรากฏ ใน",
        "back": "หนังสือ ตาม วัน เวลา ที่"
    },
    {
        "front": "หลักฐาน ของ - - - - - ดังกล่าว เว้นแต่ จะ มี การพิสูจน์ ได้ ว่า ไม่",
        "back": "หน่วยงาน ผู้ จัด บริการ โทรคมนาคม"
    },
    {
        "front": "มี การ ได้รับ หรือ ได้รับ ก่อน - - - - -",
        "back": "หรือ หลังจากนั้น หมวด ๕"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทาง ปกครอง",
        "back": "คณะกรรมการ ที่ มีอำนาจ ดำเนิน การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๕ - - - - - ที่ เป็น ผู้ทรงคุณวุฒิ ให้ แต่งตั้ง โดย ระบุ ตัว บุคคล",
        "back": "การ แต่งตั้ง กรรมการ ใน ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๖ นอกจาก พ้น จาก - - - - - จาก ตำแหน่ง เมื่อ (๑)",
        "back": "ตำแหน่ง ตาม วาระ กรรมการ พ้น"
    },
    {
        "front": "ตาย (๒) ลาออก (๓) เป็น บุคคลล้มละลาย (๔) - - - - -",
        "back": "เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "(๕) ได้ รับโทษ จำคุก โดย คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก เว้นแต่ เป็น ความผิดลหุโทษ - - - - -",
        "back": "หรือ ความผิด อัน ได้ กระทำโดยประมาท"
    },
    {
        "front": "(๖) มี เหตุ - - - - - ครบวาระ ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ นั้น",
        "back": "ต้อง พ้น จาก ตำแหน่ง ก่อน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๗ - - - - - ก่อ นวาระ ผู้มีอำนาจ แต่งตั้ง อาจ แต่งตั้ง ผู้อื่น เป็น",
        "back": "ในกรณีที่ กรรมการ พ้น จาก ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "กรรมการ แทน - - - - - ได้รับแต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง แทน อยู่ ใน ตำแหน่ง เท่ากับ",
        "back": "ได้ และ ให้ ผู้ ที่"
    },
    {
        "front": "วาระ ที่ เหลืออยู่ ของ - - - - -",
        "back": "ผู้ ซึ่ง ตน แทน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี การ แต่งตั้ง กรรมการ เพิ่มขึ้น - - - - - แต่งตั้ง ไว้ แล้ว ยังมี",
        "back": "ใน ระหว่าง ที่ กรรมการ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ ที่ ได้รับแต่งตั้ง ให้ เป็น กรรมการ เพิ่ม ขึ้นอยู่ ใน ตำแหน่ง",
        "back": "วาระ อยู่ ใน ตำแหน่ง ให้"
    },
    {
        "front": "เท่ากับ วาระ ที่ - - - - - ไว้ แล้ว",
        "back": "เหลืออยู่ ของ กรรมการ ที่ ได้รับแต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๘ ภายใต้ บังคับ - - - - - ใน คณะกรรมการ วินิจฉัย ข้อพิพาท พ้น จาก",
        "back": "มาตรา ๗๖ การ ให้ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่ง ก่อน ครบวาระ จะ กระทำ มิได้ เว้นแต่ กรณี - - - - - หน้าที่ หรือ",
        "back": "มี เหตุ บกพร่อง อย่างยิ่ง ต่อ"
    },
    {
        "front": "มี - - - - -",
        "back": "ความประพฤติ เสื่อมเสีย อย่าง ร้ายแรง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๑๕ วรรค สอง การประชุม ของ คณะกรรมการ ต้อง มี กรรมการ มา",
        "back": "มาตรา ๗๙ ภายใต้ บังคับ มาตรา"
    },
    {
        "front": "ประชุม อย่าง น้อย - - - - - เว้นแต่ บทบัญญัติ แห่ง กฎหมาย หรือ กฎ หรือ",
        "back": "กึ่งหนึ่ง จึง จะ เป็น องค์ประชุม"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ที่ จัด ให้ มี - - - - - ไว้ เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "คณะกรรมการ ชุด นั้น จะ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี มี กรรมการ ครบ ที่จะ - - - - - เรื่อง ใด ถ้า ต้อง",
        "back": "เป็น องค์ประชุม ได้ แต่ การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "เลื่อน มา เพราะ - - - - - การประชุม ของ คณะกรรมการ ซึ่ง มิใช่ คณะกรรมการ วินิจฉัย",
        "back": "ไม่ ครบ องค์ประชุม ถ้า เป็น"
    },
    {
        "front": "ข้อพิพาท หาก ได้ มี การนัด ประชุม เรื่อง - - - - - วัน นับ แต่วัน",
        "back": "นั้น อีก ภายใน สิบ สี่"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ การประชุม ครั้งหลัง นี้ มี กรรมการ มา ประชุม ไม่ น้อยกว่า",
        "back": "นัด ประชุม ที่ เลื่อน มา"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง ใน สาม ของ จำนวน กรรมการ ทั้งหมด ให้ ถือว่า - - - - - ระบุ",
        "back": "เป็น องค์ประชุม แต่ ทั้งนี้ ต้อง"
    },
    {
        "front": "ความประสงค์ ให้ เกิดผล ตาม บทบัญญัติ นี้ ไว้ - - - - -",
        "back": "ใน หนังสือ นัด ประชุม ด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๐ การประชุม - - - - - กำหนด",
        "back": "ให้ เป็นไปตาม ระเบียบการ ที่ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "การนัด ประชุม - - - - - ให้ กรรมการ ทุกคน ทราบ ล่วงหน้า ไม่ น้อยกว่า สาม",
        "back": "ต้อง ทำเป็น หนังสือ และ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "วัน เว้นแต่ กรรมการ นั้น จะ ได้ ทราบ - - - - - แล้ว กรณี ดังกล่าว",
        "back": "การ บอก นัด ใน ที่ประชุม"
    },
    {
        "front": "นี้ จะ ทำหนังสือ - - - - - ไม่ ได้มา ประชุม ก็ได้",
        "back": "แจ้ง นัด เฉพาะ กรรมการ ที่"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ ใน วรรค สอง - - - - - กรณี มี เหตุ จำเป็น เร่งด่วน ซึ่ง",
        "back": "มิ ให้ นำมาใช้ บังคับ ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - อย่าง อื่น ก็ได้",
        "back": "ประธานกรรมการ จะ นัด ประชุม เป็น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๑ ประธานกรรมการ มี อำนาจหน้าที่ ดำเนิน การประชุม และ เพื่อ รักษา - - - - -",
        "back": "ความ เรียบร้อย ใน การประชุม ให้"
    },
    {
        "front": "ประธาน - - - - - ความจำ เป็นได้",
        "back": "มีอำนาจ ออกคำสั่ง ใด ๆ ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่ประชุม หรือไม่ สามารถ ปฏิบัติหน้าที่ ได้ ให้ รองประธานกรรมการ ทำหน้าที่แทน ถ้า ไม่",
        "back": "ถ้า ประธานกรรมการ ไม่ อยู่ ใน"
    },
    {
        "front": "มี รองประธานกรรมการ หรือ มี แต่ ไม่ - - - - - ที่มา ประชุม เลือก กรรม การคน หนึ่ง ขึ้น ทำหน้าที่แทน",
        "back": "สามารถ ปฏิบัติหน้าที่ ได้ ให้ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - ใด ๆ นอกจาก การ ดำเนิน การประชุม ให้ นำ ความใน",
        "back": "ประธานกรรมการ มี หน้าที่ ต้อง ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง มา - - - - -",
        "back": "ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๒ - - - - - ถือ เสียงข้างมาก",
        "back": "การ ลงมติ ของ ที่ประชุม ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - หนึ่ง เสียง ใน การ ลงคะแนน ถ้า คะแนนเสียง เท่ากัน ให้ ประธาน",
        "back": "กรรม การคน หนึ่ง ให้ มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - เสียง หนึ่ง เป็น เสียง ชี้ขาด",
        "back": "ใน ที่ประชุม ออกเสียง เพิ่มขึ้น อีก"
    },
    {
        "front": "เรื่อง ใด ถ้า ไม่ มี ผู้คัดค้าน - - - - - มี ผู้ เห็น เป็น",
        "back": "ให้ ประธาน ถาม ที่ประชุม ว่า"
    },
    {
        "front": "อย่าง อื่น หรือไม่ เมื่อ ไม่ - - - - - อื่น ให้ ถือว่า ที่ประชุม ลงมติ เห็นชอบ ใน เรื่อง นั้น",
        "back": "มี ผู้ เห็น เป็น อย่าง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๓ - - - - - เป็น หนังสือ",
        "back": "ใน การประชุม ต้อง มี รายงานการประชุม"
    },
    {
        "front": "ถ้า มี ความ เห็นแย้ง ให้ บันทึก ความ เห็นแย้ง พร้อมทั้ง เหตุผล - - - - -",
        "back": "ไว้ ใน รายงานการประชุม และ ถ้า"
    },
    {
        "front": "กรรมการ - - - - - เป็น หนังสือ ก็ ให้ บันทึก ความ เห็นแย้ง นั้น ไว้ ด้วย",
        "back": "ฝ่าย ข้างน้อย เสนอ ความ เห็นแย้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๔ คำวินิจฉัย ของ คณะกรรมการ วินิจฉัย ข้อพิพาท ต้อง มี ลายมือชื่อ - - - - - นั้น",
        "back": "ของ กรรมการ ที่ วินิจฉัย เรื่อง"
    },
    {
        "front": "ถ้า กรรมการ คนใด มี - - - - - ทำความ เห็นแย้ง ของ ตน รวม ไว้",
        "back": "ความ เห็นแย้ง ให้ มี สิทธิ"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - -",
        "back": "คำวินิจฉัย ได้ บทเฉพาะกาล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๕ ให้ ถือว่า ระเบียบ สำนักนายกรัฐมนตรี - - - - - ของ หน่วยงาน ของ รัฐ",
        "back": "ว่าด้วย การปฏิบัติ ราชการ เพื่อ ประชาชน"
    },
    {
        "front": "พ.ศ.๒๕๓๒ เป็นระเบียบ - - - - - มาตรา ๓๓ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ที่ คณะรัฐมนตรี วาง ขึ้น ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๖ บรรดา คำขอ เพื่อให้ มี คำสั่งทางปกครอง - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ ใช้",
        "back": "ที่ เจ้าหน้าที่ ได้รับ ไว้ ก่อนที่"
    },
    {
        "front": "บังคับ ให้ เจ้าหน้า ที่ทำการ พิจารณา คำขอ ดังกล่าว ตาม หลักเกณฑ์ ที่ กฎหมาย หรือ กฎ - - - - - ไว้",
        "back": "สำหรับ เรื่อง นั้น ได้ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๗ เมื่อ ได้ มี - - - - - บทบัญญัติ มาตรา ๔๘ ให้ เป็นอัน",
        "back": "การ จัดตั้ง ศาลปกครอง ขึ้น แล้ว"
    },
    {
        "front": "ยกเลิก - - - - - ศิลป อาชา นายกรัฐมนตรี",
        "back": "ผู้ รับสนองพระบรมราชโองการ บรรหาร"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล - - - - - นี้ คือ โดยที่ การ ดำเนินงาน ทาง ปกครอง",
        "back": "ใน การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ ฉบับ"
    },
    {
        "front": "ใน ปัจจุบัน ยัง ไม่ มี หลักเกณฑ์ และ ขั้น - - - - - หลักเกณฑ์ และ",
        "back": "ตอนที่ เหมาะสม จึง สมควร กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดำเนินงาน ทาง ปกครอง ขึ้น เพื่อ ให้การ ดำเนินงาน เป็นไป โดย ถูกต้องตามกฎหมาย",
        "back": "ขั้นตอน ต่าง ๆ สำหรับ การ"
    },
    {
        "front": "มีประสิทธิภาพ ใน การ ใช้ บังคับ กฎหมาย ให้ - - - - - และ อำนวย ความเป็นธรรม",
        "back": "สามารถ รักษา ประโยชน์ สาธารณะ ได้"
    },
    {
        "front": "แก่ ประชาชน - - - - - การ ทุจริต และ ประพฤติมิชอบ ใน วงราชการ จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "อีก ทั้ง ยัง เป็น การป้องกัน"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ - - - - -",
        "back": "ที่ ๒) พ.ศ.๒๕๕๗ [4]"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - ถัดจาก วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป",
        "back": "ให้ ใช้ บังคับ ตั้ง แต่วัน"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน การ ประกาศใช้ - - - - - เป็นการสมควร แก้ไข เพิ่มเติม กฎหมาย",
        "back": "พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้ คือ โดยที่"
    },
    {
        "front": "ว่าด้วย วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง เพื่อ กำหนด หลักเกณฑ์ ใน การ จัดทำ - - - - - ประโยชน์ สาธารณะ",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ให้ มีประสิทธิภาพ เพื่อ รักษา"
    },
    {
        "front": "และ อำนวย ความเป็นธรรม แก่ ประชาชน อีก ทั้ง ยัง เป็น - - - - - ใน",
        "back": "การป้องกัน การ ทุจริต และ ประพฤติมิชอบ"
    },
    {
        "front": "วงราชการ จึง - - - - - พัชร ภรณ์/Maker 20 มิถุนายน 2565 ปาจรีย์/Checker",
        "back": "จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - สุภา ทิพย์/Authorizer 20 มิถุนายน 2565",
        "back": "20 มิถุนายน 2565"
    },
    {
        "front": "[1] - - - - - ๑/๑๔ พฤศจิกายน ๒๕๓๙",
        "back": "ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๑๓/ตอนที่ ๖๐ ก/หน้า"
    },
    {
        "front": "[2] - - - - - พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๒) พ.ศ.๒๕๕๗",
        "back": "มาตรา ๒๗ แก้ไข เพิ่มเติม โดย"
    },
    {
        "front": "[3] - - - - - วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๒) พ.ศ.๒๕๕๗",
        "back": "มาตรา ๓๙/๑ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "[4] ราชกิจจานุเบกษา - - - - - ธันวาคม ๒๕๕๗",
        "back": "เล่ม ๑๓๑/ตอนที่ ๘๙ ก/หน้า ๑/๓๐"
    }
];

function getCurrentCardKey() {
    // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
    const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
    const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
    const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
    return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
}

    // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
    let currentCardKey = getCurrentCardKey();
    let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
    // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
  
  let isFront = true;

  const flashcardElement = document.getElementById('flashcard_id');
  updateFlashcard();

  function updateFlashcard() {
      flashcardElement.textContent = isFront ? flashcards[currentCard].front : flashcards[currentCard].back;
  }

  flashcardElement.addEventListener('click', () => {
      if (!isFront) {
          currentCard = (currentCard + 1) % flashcards.length;
          localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
          isFront = true;
      } else {
          isFront = false;
      }
      updateFlashcard();
  });

  // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
  window.addEventListener('beforeunload', function() {
      localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
  });

  const resetButton = document.getElementById('resetButton');
  resetButton.addEventListener('click', function() {
    currentCard = 0; // รีเซ็ตค่า currentCard เป็น 0
    localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
    isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
    updateFlashcard(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
  });

});
